[
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40001,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40001,
            "start_date": "1807-01-01",
            "end_date": "1824-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40002,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40002,
            "start_date": "1752-01-01",
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40003,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40003,
            "start_date": "1771-01-01",
            "end_date": "1773-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40004,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40004,
            "start_date": "1745-01-01",
            "end_date": "1788-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40005,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40005,
            "start_date": "1727-01-01",
            "end_date": "1813-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40006,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40006,
            "start_date": "1756-01-01",
            "end_date": "1761-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40007,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40007,
            "start_date": "1718-01-01",
            "end_date": "1771-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40008,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40008,
            "start_date": null,
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40009,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40009,
            "start_date": "1750-01-01",
            "end_date": "1799-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40010,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40010,
            "start_date": "1724-01-01",
            "end_date": "1753-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40011,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40011,
            "start_date": "1721-01-01",
            "end_date": "1800-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40012,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40012,
            "start_date": "1782-01-01",
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40013,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40013,
            "start_date": null,
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40014,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40014,
            "start_date": "1712-01-01",
            "end_date": "1798-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40015,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40015,
            "start_date": "1717-01-01",
            "end_date": "1800-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40016,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40016,
            "start_date": "1726-01-01",
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40017,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40017,
            "start_date": "1732-01-01",
            "end_date": "1803-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40018,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40018,
            "start_date": "1705-01-01",
            "end_date": "1757-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40019,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40019,
            "start_date": null,
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40020,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40020,
            "start_date": "1792-01-01",
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40021,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40021,
            "start_date": null,
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40022,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40022,
            "start_date": "1706-01-01",
            "end_date": "1792-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40023,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40023,
            "start_date": null,
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40024,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40024,
            "start_date": "1729-01-01",
            "end_date": "1811-12-31",
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoir",
        "pk": 40025,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "author": 40025,
            "start_date": null,
            "end_date": null,
            "date_precision": "year",
            "language": "swe",
            "context_note": null
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40001,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Anderssom And. Petter"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40002,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Helena Appelgron"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40003,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Mar. Mathsen"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40004,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Hinrica Johanna Garpelan"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40005,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Sara Margareta Cedermark"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40006,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Andreas Dahlgren"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40007,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Hanna Cathr. Deber"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40008,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Regina Charlotta Dref"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40009,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Ulrica Lovisa Dalesk\u00f6ld"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40010,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Agnes Enroth"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40011,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Carl von Eriksparre"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40012,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Ole Haggrens"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40013,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Grotin"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40014,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Juliana Lovisa Ike"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40015,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Pastor Heinr. Georg Gerner"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40016,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Jonathon Briants"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40017,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Anna Bertelia"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40018,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Doktor Baumgarten Siegmund Jacob"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40019,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Gerh. Arland"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40020,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Hofjunkare von Conow"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40021,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Johannes"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40022,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Diedrich Christian von Conow"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40023,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Von Conow"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40024,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Margareta Sophia Conow"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.author",
        "pk": 40025,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "name": "Annes Grunes"
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25000,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40001
        }
    },
    
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25001,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25002,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25003,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25004,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25005,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25006,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25007,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25008,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25009,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25010,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-11.jpg",
            "page": "page 11",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25011,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_01-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_01-12.jpg",
            "page": "page 12",
            "memoir": 40001
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25012,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-01.jpg",
            "page": "page 01a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25013,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-02.jpg",
            "page": "page 02a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25014,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-03.jpg",
            "page": "page 03a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25015,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-04.jpg",
            "page": "page 04a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25016,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-05.jpg",
            "page": "page 05a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25017,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-06.jpg",
            "page": "page 06a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25018,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-07.jpg",
            "page": "page 07a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25019,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-08.jpg",
            "page": "page 08a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25020,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-09.jpg",
            "page": "page 09a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25021,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-10.jpg",
            "page": "page 10a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25022,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-11.jpg",
            "page": "page 11a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25023,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02a-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02a-12.jpg",
            "page": "page 12a",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25024,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-01.jpg",
            "page": "page 01b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25025,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-02.jpg",
            "page": "page 02b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25026,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-03.jpg",
            "page": "page 03b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25027,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-04.jpg",
            "page": "page 04b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25028,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-05.jpg",
            "page": "page 05b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25029,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-06.jpg",
            "page": "page 06b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25030,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-07.jpg",
            "page": "page 07b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25031,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-08.jpg",
            "page": "page 08b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25032,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-09.jpg",
            "page": "page 09b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25033,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-10.jpg",
            "page": "page 10b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25034,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-11.jpg",
            "page": "page 11b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25035,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-12.jpg",
            "page": "page 12b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25036,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-13.jpg",
            "page": "page 13b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25037,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-14.jpg",
            "page": "page 14b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25038,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-15.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-15.jpg",
            "page": "page 15b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25039,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-16.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-16.jpg",
            "page": "page 16b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25040,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-17.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-17.jpg",
            "page": "page 17b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25041,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-18.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-18.jpg",
            "page": "page 18b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25042,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-19.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-19.jpg",
            "page": "page 19b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25043,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-20.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-20.jpg",
            "page": "page 20b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25044,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-21.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-21.jpg",
            "page": "page 21b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25045,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-22.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-22.jpg",
            "page": "page 22b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25046,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-23.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-23.jpg",
            "page": "page 23b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25047,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-24.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-24.jpg",
            "page": "page 24b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25048,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-25.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-25.jpg",
            "page": "page 25b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25049,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-26.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-26.jpg",
            "page": "page 26b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25050,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-27.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-27.jpg",
            "page": "page 27b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25051,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-28.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-28.jpg",
            "page": "page 28b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25052,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-29.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-29.jpg",
            "page": "page 29b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25053,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-30.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-30.jpg",
            "page": "page 30b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25054,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-31.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-31.jpg",
            "page": "page 31b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25055,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-32.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-32.jpg",
            "page": "page 32b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25056,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-33.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-33.jpg",
            "page": "page 33b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25057,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-34.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-34.jpg",
            "page": "page 34b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25058,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-35.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-35.jpg",
            "page": "page 35b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25059,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-36.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-36.jpg",
            "page": "page 36b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25060,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-37.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-37.jpg",
            "page": "page 37b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25061,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-38.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-38.jpg",
            "page": "page 38b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25062,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-39.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-39.jpg",
            "page": "page 39b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25063,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-40.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-40.jpg",
            "page": "page 40b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25064,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-41.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-41.jpg",
            "page": "page 41b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25065,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-42.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-42.jpg",
            "page": "page 42b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25066,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-43.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-43.jpg",
            "page": "page 43b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25067,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-44.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-44.jpg",
            "page": "page 44b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25068,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-45.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-45.jpg",
            "page": "page 45b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25069,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-46.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-46.jpg",
            "page": "page 46b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25070,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-47.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-47.jpg",
            "page": "page 47b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25071,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-48.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-48.jpg",
            "page": "page 48b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25072,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-49.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-49.jpg",
            "page": "page 49b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25073,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-50.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-50.jpg",
            "page": "page 50b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25074,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-51.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-51.jpg",
            "page": "page 51b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25075,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-52.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-52.jpg",
            "page": "page 52b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25076,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-53.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-53.jpg",
            "page": "page 53b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25077,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02b-54.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02b-54.jpg",
            "page": "page 54b",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25078,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02c-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02c-1.jpg",
            "page": "page 1c",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25079,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02c-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02c-2.jpg",
            "page": "page 2c",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25080,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02c-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02c-3.jpg",
            "page": "page 3c",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25081,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02c-4.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02c-4.jpg",
            "page": "page 4c",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25082,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02c-5.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02c-5.jpg",
            "page": "page 5c",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25083,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-01.jpg",
            "page": "page 01d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25084,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-02.jpg",
            "page": "page 02d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25085,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-03.jpg",
            "page": "page 03d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25086,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-04.jpg",
            "page": "page 04d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25087,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-05.jpg",
            "page": "page 05d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25088,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-06.jpg",
            "page": "page 06d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25089,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-07.jpg",
            "page": "page 07d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25090,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-08.jpg",
            "page": "page 08d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25091,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-09.jpg",
            "page": "page 09d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25092,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-10.jpg",
            "page": "page 10d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25093,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-11.jpg",
            "page": "page 11d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25094,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-12.jpg",
            "page": "page 12d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25095,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-13.jpg",
            "page": "page 13d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25096,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-14.jpg",
            "page": "page 14d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25097,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-15.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-15.jpg",
            "page": "page 15d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25098,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-16.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-16.jpg",
            "page": "page 16d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25099,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-17.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-17.jpg",
            "page": "page 17d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25100,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-18.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-18.jpg",
            "page": "page 18d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25101,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-19.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-19.jpg",
            "page": "page 19d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25102,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-20.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-20.jpg",
            "page": "page 20d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25103,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-21.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-21.jpg",
            "page": "page 21d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25104,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_02d-22.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_02d-22.jpg",
            "page": "page 22d",
            "memoir": 40002
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25105,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_03-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_03-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40003
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25106,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_03-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_03-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40003
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25107,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25108,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25109,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25110,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25111,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25112,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25113,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25114,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25115,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25116,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25117,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-11.jpg",
            "page": "page 11",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25118,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-12.jpg",
            "page": "page 12",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25119,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-13.jpg",
            "page": "page 13",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25120,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_04-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_04-14.jpg",
            "page": "page 14",
            "memoir": 40004
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25121,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25122,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25123,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25124,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25125,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25126,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25127,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25128,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25129,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25130,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25131,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-11.jpg",
            "page": "page 11",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25132,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-12.jpg",
            "page": "page 12",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25133,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-13.jpg",
            "page": "page 13",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25134,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-14.jpg",
            "page": "page 14",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25135,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-15.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-15.jpg",
            "page": "page 15",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25136,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-16.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-16.jpg",
            "page": "page 16",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25137,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-17.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-17.jpg",
            "page": "page 17",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25138,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-18.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-18.jpg",
            "page": "page 18",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25139,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-19.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-19.jpg",
            "page": "page 19",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25140,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-20.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-20.jpg",
            "page": "page 20",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25141,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-21.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-21.jpg",
            "page": "page 21",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25142,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-22.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-22.jpg",
            "page": "page 22",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25143,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-23.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-23.jpg",
            "page": "page 23",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25144,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-24.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-24.jpg",
            "page": "page 24",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25145,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-25.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-25.jpg",
            "page": "page 25",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25146,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05-26.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05-26.jpg",
            "page": "page 26",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25147,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-01.jpg",
            "page": "page 01b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25148,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-02.jpg",
            "page": "page 02b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25149,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-03.jpg",
            "page": "page 03b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25150,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-04.jpg",
            "page": "page 04b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25151,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-05.jpg",
            "page": "page 05b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25152,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-06.jpg",
            "page": "page 06b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25153,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-07.jpg",
            "page": "page 07b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25154,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-08.jpg",
            "page": "page 08b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25155,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-09.jpg",
            "page": "page 09b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25156,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-10.jpg",
            "page": "page 10b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25157,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-11.jpg",
            "page": "page 11b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25158,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-12.jpg",
            "page": "page 12b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25159,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-13.jpg",
            "page": "page 13b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25160,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-14.jpg",
            "page": "page 14b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25161,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-15.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-15.jpg",
            "page": "page 15b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25162,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-16.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-16.jpg",
            "page": "page 16b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25163,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-17.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-17.jpg",
            "page": "page 17b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25164,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05b-18.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05b-18.jpg",
            "page": "page 18b",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25165,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05c-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05c-1.jpg",
            "page": "page 1c",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25166,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_05c-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_05c-2.jpg",
            "page": "page 2c",
            "memoir": 40005
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25167,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_06-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_06-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40006
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25168,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_06-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_06-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40006
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25169,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_07-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_07-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40007
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25170,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_07-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_07-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40007
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25171,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_07-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_07-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40007
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25172,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_08-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_08-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40008
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25173,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_08-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_08-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40008
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25174,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_08-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_08-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40008
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25175,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_08-4.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_08-4.jpg",
            "page": "page 4",
            "memoir": 40008
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25176,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_08-5.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_08-5.jpg",
            "page": "page 5",
            "memoir": 40008
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25177,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_09a-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_09a-1.jpg",
            "page": "page 1a",
            "memoir": 40009
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25178,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_09a-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_09a-2.jpg",
            "page": "page 2a",
            "memoir": 40009
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25179,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_09a-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_09a-3.jpg",
            "page": "page 3a",
            "memoir": 40009
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25180,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_09a-4.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_09a-4.jpg",
            "page": "page 4a",
            "memoir": 40009
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25181,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_09b-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_09b-1.jpg",
            "page": "page 1b",
            "memoir": 40009
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25182,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_10-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_10-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40010
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25183,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_10-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_10-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40010
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25184,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_10-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_10-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40010
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25185,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_10-4.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_10-4.jpg",
            "page": "page 4",
            "memoir": 40010
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25186,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_10-5.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_10-5.jpg",
            "page": "page 5",
            "memoir": 40010
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25187,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_10-6.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_10-6.jpg",
            "page": "page 6",
            "memoir": 40010
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25188,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_10-7.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_10-7.jpg",
            "page": "page 7",
            "memoir": 40010
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25189,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_10-8.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_10-8.jpg",
            "page": "page 8",
            "memoir": 40010
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25190,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25191,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25192,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25193,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25194,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25195,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25196,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25197,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25198,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25199,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25200,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-11.jpg",
            "page": "page 11",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25201,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-12.jpg",
            "page": "page 12",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25202,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-13.jpg",
            "page": "page 13",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25203,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-14.jpg",
            "page": "page 14",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25204,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-15.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-15.jpg",
            "page": "page 15",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25205,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-16.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-16.jpg",
            "page": "page 16",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25206,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-17.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-17.jpg",
            "page": "page 17",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25207,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-18.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-18.jpg",
            "page": "page 18",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25208,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-19.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-19.jpg",
            "page": "page 19",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25209,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-20.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-20.jpg",
            "page": "page 20",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25210,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-21.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-21.jpg",
            "page": "page 21",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25211,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_11-22.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_11-22.jpg",
            "page": "page 22",
            "memoir": 40011
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25212,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25213,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25214,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25215,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25216,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25217,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25218,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25219,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25220,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25221,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25222,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-11.jpg",
            "page": "page 11",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25223,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-12.jpg",
            "page": "page 12",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25224,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-13.jpg",
            "page": "page 13",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25225,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-14.jpg",
            "page": "page 14",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25226,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-15.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-15.jpg",
            "page": "page 15",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25227,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_12-16.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_12-16.jpg",
            "page": "page 16",
            "memoir": 40012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25228,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_13-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_13-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25229,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_13-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_13-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25230,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_13-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_13-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25231,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_13-4.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_13-4.jpg",
            "page": "page 4",
            "memoir": 40013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25232,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_13-5.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_13-5.jpg",
            "page": "page 5",
            "memoir": 40013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25233,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_13-6.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_13-6.jpg",
            "page": "page 6",
            "memoir": 40013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25234,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_13-7.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_13-7.jpg",
            "page": "page 7",
            "memoir": 40013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25235,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_13-8.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_13-8.jpg",
            "page": "page 8",
            "memoir": 40013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25573,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25574,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25575,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25576,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25577,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25578,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25579,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25580,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25581,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25582,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_14-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_14-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25236,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25237,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25238,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25239,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25240,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25241,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25242,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25243,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25244,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25245,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25246,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-11.jpg",
            "page": "page 11",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25247,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-12.jpg",
            "page": "page 12",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25248,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-13.jpg",
            "page": "page 13",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25249,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-14.jpg",
            "page": "page 14",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25250,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_15-15.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_15-15.jpg",
            "page": "page 15",
            "memoir": 40015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25251,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25252,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25253,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25254,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25255,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25256,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25257,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25258,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25259,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25260,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25261,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-11.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-11.jpg",
            "page": "page 11",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25262,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-12.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-12.jpg",
            "page": "page 12",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25263,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-13.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-13.jpg",
            "page": "page 13",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25264,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-14.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-14.jpg",
            "page": "page 14",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25265,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-15.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-15.jpg",
            "page": "page 15",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25266,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-16.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-16.jpg",
            "page": "page 16",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25267,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-17.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-17.jpg",
            "page": "page 17",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25268,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-18.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-18.jpg",
            "page": "page 18",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25269,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-19.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-19.jpg",
            "page": "page 19",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25270,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-20.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-20.jpg",
            "page": "page 20",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25271,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_16-21.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_16-21.jpg",
            "page": "page 21",
            "memoir": 40016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25272,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_17-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_17-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25273,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_17-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_17-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25274,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_17-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_17-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25275,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_17-4.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_17-4.jpg",
            "page": "page 4",
            "memoir": 40017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25276,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_17-5.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_17-5.jpg",
            "page": "page 5",
            "memoir": 40017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25277,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_17-6.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_17-6.jpg",
            "page": "page 6",
            "memoir": 40017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25278,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_17-7.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_17-7.jpg",
            "page": "page 7",
            "memoir": 40017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25279,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_17-8.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_17-8.jpg",
            "page": "page 8",
            "memoir": 40017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25280,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_18-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_18-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40018
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25281,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_18-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_18-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40018
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25282,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_18-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_18-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40018
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25283,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_18-4.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_18-4.jpg",
            "page": "page 4",
            "memoir": 40018
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25284,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_18-5.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_18-5.jpg",
            "page": "page 5",
            "memoir": 40018
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25285,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_18-6.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_18-6.jpg",
            "page": "page 6",
            "memoir": 40018
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25286,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_18-7.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_18-7.jpg",
            "page": "page 7",
            "memoir": 40018
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25287,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_19-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_19-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40019
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25288,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_19-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_19-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40019
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25289,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_19-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_19-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40019
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25290,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_20-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_20-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40020
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25291,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_20-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_20-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40020
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25292,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_20-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_20-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40020
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25293,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_21-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_21-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40021
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25294,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25295,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25296,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25297,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25298,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25299,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25300,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25301,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25302,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25303,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_22-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_22-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25304,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_23-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_23-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40023
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25305,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_23-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_23-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40023
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25306,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_24-1.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_24-1.jpg",
            "page": "page 1",
            "memoir": 40024
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25307,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_24-2.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_24-2.jpg",
            "page": "page 2",
            "memoir": 40024
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25308,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_24-3.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_24-3.jpg",
            "page": "page 3",
            "memoir": 40024
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25309,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_24-4.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_24-4.jpg",
            "page": "page 4",
            "memoir": 40024
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25310,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-01.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-01.jpg",
            "page": "page 01",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25311,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-02.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-02.jpg",
            "page": "page 02",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25312,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-03.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-03.jpg",
            "page": "page 03",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25313,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-04.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-04.jpg",
            "page": "page 04",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25314,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-05.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-05.jpg",
            "page": "page 05",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25315,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-06.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-06.jpg",
            "page": "page 06",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25316,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-07.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-07.jpg",
            "page": "page 07",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25317,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-08.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-08.jpg",
            "page": "page 08",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25318,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-09.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-09.jpg",
            "page": "page 09",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.memoirimage",
        "pk": 25319,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "image_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/Stockholm/MemStockholm_25-10.jpg", "thumb_url": "https://data.dh.gu.se/moravian/thumbs/Stockholm/MemStockholm_25-10.jpg",
            "page": "page 10",
            "memoir": 40025
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1580,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>Jag \u00e4r f\u00f6dd 1 Mai efter gamla stihlen 1752.</p><br \\/><p>i Stockholm.</p><br \\/> <br \\/><p>min fader war skomakare. Under deras omw\u00e5rdnad war iag i 16 \u00e5r i mina barna \u00e5r hade iag en stor \u00e5stundan at warda salig D\u00e5 jag war i mit 4 \u00e5r sprang iag min moder i armarna gr\u00e4t och sade iag \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dd att iag icke blir Guds barn min mor sade du \u00e4r Guds barn iag war mycket pl\u00e5gat af onda dr\u00f6mmar och fantasier och tankar om n\u00e4tterna s\u00e5 att iag ibland war tr\u00f6stl\u00f6s; emedan iag war snar att fatta och hade et stort minne och min Fader talade mycket om sp\u00f6kelse s\u00e5 wart iag s\u00e5 r\u00e4dd at iag sk\u00e4lfde n\u00e4r iag skulle allena g\u00e5 ut min syster war ei r\u00e4dd men hon skr\u00e4mde mig en g\u00e5ng sade hon att hon har sett et lik st\u00e5 och skaka mull af sig p\u00e5 ett stelle dit hon wiste iag skulle g\u00e5 f\u00f6rbi om afton d\u00e5 wiste och mina f\u00f6r\u00e4ldrar mig ut iag gr\u00e4t och bat att min syster skulle f\u00e5 f\u00f6lja mig men min fader wille icke iag sade heller icke wad min syster hade sagt n\u00e4r iag kom p\u00e5 det stellet war det lika som en Guds \u00e4ngel h\u00e5llit mig i sitt si\u00f6te iag wart helt f\u00f6rn\u00f6gd men iag sade inget ting derom n\u00e4r iag kom hem mina f\u00f6r\u00e4ldrar och i synnerhet min Moder war bekymrad om sin salighet de h\u00f6llo oss med til l\u00e4sande och bediande wartil iag hade en stor lust hon gek st\u00e4ndigt i kyrkan och tog oss med sig och n\u00e4r wi kom hem skulle wi ber\u00e4tta n\u00e5got derom en g\u00e5ng d\u00e5 wi har warit olydiga sade </p><br \\/>",
            "image": 25012
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1581,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>min moder til oss barn om i g\u00e5n f\u00f6rd\u00f6mda p\u00e5 den yttersta dagen och iag f\u00e5r st\u00e5 der p\u00e5 den h\u00f6gra sidan och f\u00e5r se er st\u00e5 p\u00e5 den w\u00e4nstra s\u00e5 skuten iag p\u00e5 er m\u00e4d begge hender s\u00e5 at i kommer snart i helwetit p\u00e5 det iag m\u00e5 komma desf\u00f6re i Guds rike en g\u00e5ng s\u00f6ng hon den salia himelriket liknas wid 10 iungfrur wid d\u00e4tta war iag myket f\u00f6rskr\u00e4kt iag s\u00e5g mig i blan st\u00e5 och klapa p\u00e5 himel\u00e4ns d\u00f6r och slap icke in utan m\u00e5ste g\u00e5 til helwetit iag kunde en natt icke s\u00e5fwa utan kr\u00f6p til s\u00e4ng f\u00f6ttena och satt der och gr\u00e4t s\u00e5 iag w\u00e4kte up mina f\u00f6r\u00e4ldrar min fader war ganska h\u00e4ftig och fattade i sin skorem och kom och wille sl\u00e5 mig men min moder awh\u00f6lt honom d\u00e5 wart iag \u00e4n mer r\u00e4dd och kunde icke s\u00e4ga n\u00e5got men de sade iag skulle s\u00e4ga wad mig fattas d\u00e5 kunde iag f\u00f6r gr\u00e5t gnapt s\u00e4ga iag \u00e4r r\u00e4d iag intet blir salig men der efter tordes iag icke s\u00e4ga n\u00e5got utan iag gek iblan ut och gr\u00e4t iblan wart iag olustig til at arbeta iag k\u00e4nde mig i hiertat ond p\u00e5 Gud f\u00f6r iag hade en s\u00e5 stor n\u00f6d s\u00e5dana onda och fula or som iag h\u00f6rde ogudaktiga meniskor ge war annan kommo i mina tankar emot Gud deta gorde min n\u00f6d r\u00e4tt stor em\u00e4dan iag aldeles icke wille tro annat \u00e4n at iag \u00e4lskade Gud iag sade och til honom du wet iag wil icke hata dig utan \u00e4lska dig: d\u00e5 war iag wid 7 \u00e5r iag dr\u00f6mde om den onda andan om n\u00e4tterna en g\u00e5ng at iag l\u00e5g i hans kn\u00e4 och han hade en knif och wille d\u00f6da mig ibland hotade han </p>",
            "image": 25013
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1582,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>han mig med sin hand och war ond p\u00e5 mig f\u00f6r wille hafwa min syster ifr\u00e5n honom efter hon stod och h\u00f6rde honom predika detta satte mig i mycken n\u00f6d men som mina f\u00f6r\u00e4ldrar ofta s\u00f6ng och l\u00e4ste i allahanda andliga b\u00f6ker och iag hade olust med der til s\u00e5 gl\u00f6mde den iblan wid samma tid bode hos os et enfaldigt folk som alla tilf\u00e4llen hade mig m\u00e4d d\u00e5 de (kunde) wid lediga stunder i sungande han fr\u00e5gade mig en g\u00e5ng d\u00e5 wi s\u00f6ng salm o Gud som ei de sp\u00e4das r\u00f6st f\u00f6raktar d\u00e4r det st\u00e5r at ei f\u00f6rst\u00f6rs den Helga andas L\u00e4mpel om iag wiste wad det war iag sade n\u00e5got anat m\u00e4n han sade i dit hieta bor han wist \u00e4n det \u00e4r Guds L\u00e4mpel iblan skulle iag ge upp en salm d\u00e5 iag gaf dem i himlen \u00e4r min w\u00e4n Jesus alt mit goda \u00e4r Jesus \u00e4r min w\u00e4n den b\u00e4sta m\u00e4d flera i mitt 10 de \u00e5r skulle min syster g\u00e5 i f\u00f6rh\u00f6r til Herrans nattward och iag fik p\u00e5 min och Pr\u00e4stens \u00e5stundan f\u00f6lia m\u00e4d til h\u00e4nes siels w\u00e4lf\u00e4rd sade han denna Pr\u00e4st war en ifrig Pr\u00e4dikant mig \u00e4lskade han emedan iag kunde w\u00e4l l\u00e4sa iag war i synnerhet mycket r\u00f6rd n\u00e4r han t\u00e4lte om den lefwande tron och om trones l\u00e4ngtan efter Jesum iust i samma tid begick 2 sm\u00e5 men w\u00e4rkeliga otroheter Den ena f\u00f6retog iag aldeles fast under stor \u00e5ngest iag t\u00e4nkte iag kan \u00e4nd\u00e5 icke skafwa det igen efter iag har \u00e4tit upp det det andra skafwade iag igenom en osanning til wittne Det war under mina barna \u00e5r m\u00e5nga omw\u00e4xlingar med min sinnes beskafenhet iag war inom en kort tid \u00e4n \u00f6fwerd\u00e5dig \u00e4n nedslagen \u00e4n bi\u00f6d och glad \u00e4n stun war iag ful m\u00e4d f\u00e5f\u00e4nga i mina tankar en annan g\u00e5ng m\u00e4d stor l\u00e4ngtan at warda salig under det alt h\u00f6lts iag af alla f\u00f6r at (apart) barn det h\u00f6lt iag mig och sielf f\u00f6re iag \u00e4rfor och en g\u00e5ng et besynnerligt Guds hielp d\u00e5 en hastig tanka l\u00e5gg mig i sinet at iag skulle g\u00e5 med i tr\u00e4dg\u00e5rden der nedan f\u00f6re l\u00e5g </p><br \\/>",
            "image": 25014
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1583,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>et (tr\u00e4sk) d\u00e4r stod en \u00f6kst\u00e5k dit iag gek f\u00f6r at ro men iust d\u00e5 iag l\u00e5sade den kom iag ih\u00e5g at iag hade intet at f\u00f6ra den m\u00e4d men den kom s\u00e5 hastigt ifr\u00e5n bryggan och iag kastade mig i hast och fik i bryggan med henderna och alenast f\u00f6trena i \u00f6kst\u00e5ken det gek en omwirring i g\u00f6nom mig s\u00e5 at iag ei wet hur iag kom den iag kom en afton at sjunga den salm bort mitt hierta m\u00e4d de tankar liksom wore du utst\u00f6t d\u00e5 wart iag p\u00e5 nytt anfaktad iag f\u00f6ll i en s\u00e5 hastig gr\u00e5t at iag wart helt utmattad och min far och mor l\u00e4t mig g\u00e5 til s\u00e4ngs iag k\u00e4nde mig helt \u00e5nger full \u00f6fwer mig iag war D\u00e5 i mit 12 \u00c5r em\u00e4dan mina f\u00f6r\u00e4ldrar woro s\u00e5 fattiga at iag s\u00e5g mig iust utan de n\u00f6digaste kl\u00e4der bad iag til Gud at iag skulle f\u00e5 s\u00e5 mycket kl\u00e4der i mina dagar om de wore en s\u00e5 grofwa at iag kunde g\u00e5 hel och ren samt s\u00e5 mycke mat at iag slap g\u00e5 hungrig iag fik sedan kl\u00e4der af en min sl\u00e4ktinge n\u00e4r iag war i det 14 \u00c5ret och min syster skulle g\u00e5 til Herrans nattward Pr\u00e4sten fr\u00e5gade mig om iag icke wille g\u00e5 m\u00e4d d\u00e5 begynte iag at gr\u00e5ta och kunde icke swara honom d\u00e5 sade han hon skal w\u00e4l \u00e4nnu och suga s\u00f6ta mi\u00f6lken men iag fik dock lust d\u00e4rtil och s\u00e5 kom iag m\u00e4d Jag war mycket r\u00f6rd och k\u00e4nde d\u00e4t war stort och wiktigt och wille g\u00e4rna wara en w\u00e4rdig g\u00e4st men iag wiste icke hur iag d\u00e5 skulle wara det war som n\u00e5got felades mig Fr\u00e4lsaren i den allm\u00e4nna n\u00e5den war mig (?) mig n\u00e4nligen at han har skafat oss tilg\u00e5ng til Gud efter Adams fall n\u00e4r iag och talade om Gud heller bad til honom mente iag snar\u00e4st Fr\u00e4lsaren efter han war mig begripeligare s\u00e5som han gott h\u00e4r i w\u00e4rden \u00e4n som en Ande iag hade och wid denna tid </p>",
            "image": 25015
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1584,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>et barnsligt umg\u00e4nge med Fr\u00e4lsaren iag gorde mig en b\u00f6n den iag i synerhet om aftnarna brukade n\u00e4r iag skulle g\u00e5 til s\u00e4ngs och det war mig s\u00e5 w\u00e4l til mods som hade iag hafwit Fr\u00e4lsaren i s\u00e4ngen hos mig em\u00e4dan de bekanta som omgek m\u00e4d oss altid sade om mig denna flickan blir icke gammal och iag trode det war sant gak iag altid och w\u00e4ntade der p\u00e5 iag war icke r\u00e4dd f\u00f6r d\u00f6den utan iag war glad n\u00e4r iag t\u00e4nkte p\u00e5 den iag walde mig den salmn Gudi min sak hemsteller iag i synnerhet den w\u00e4rsen min k\u00e4ra Gud f\u00f6r iag t\u00e5 sen iag hade en stor l\u00e4ngtan at komma til himmelen f\u00f6r det at iag skulle f\u00e5 se Gud d\u00e5 iag en g\u00e5ng l\u00e4ste de orden i bibelen en jungfru s\u00f6ker det Heranom tilh\u00f6rer och huru hon skal t\u00e4kas honom d\u00e5 t\u00e4nkte iag s\u00e5 skal iag och wara jungfru s\u00e5 l\u00e4nge iag lefwer at iag kan s\u00f6ka at behaga honom derwid hade iag en ganska iuslig k\u00e4ning iag l\u00e4ste g\u00e4rna om Fr\u00e4lsa ras umg\u00e4nge m\u00e4d sin l\u00e4riung och hans andra w\u00e4ner och iag kom iblan s\u00e5 in deruti at iag k\u00f6ste hans namn der han n\u00e5got besynn\u00e4rligit hade f\u00f6re m\u00e4d dem och t\u00e4nkte om iag hade warit d\u00e4r hur det d\u00e5 skulle hafwa warit mig til mods iag har d\u00e5 iag har l\u00e4st om skapelsens w\u00e4rk f\u00e5tt den \u00f6fwertygelsen at alla m\u00e4niskor tilh\u00f6r Gud och d\u00e5 iag gek ifr\u00e5n hans wilia det h\u00f6lt iag f\u00f6r en otrohet iag wille bli et sant Guds barn och hwad Paulus en g\u00e5ng har sagt faren efter de yppersta g\u00e5fwor har intagit mitt hierta men iag t\u00e4nkte det bestod i en helig wand\u00e4l iag undrade p\u00e5 f\u00f6r mig sielf at Gud s\u00e5 har beslutit med hedningarna at de skulle g\u00e5 i s\u00e5dan blindhet min Far war af de beskaf\u00e4het han har altid warit bekymrad om sin salighet men han l\u00e4t af sina handw\u00e4rks kamrater ofta l\u00e5ta sig til fylleri</p><br \\/>",
            "image": 25016
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1585,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>des utom hade han at k\u00e4mpa med et mycket ondt sinne hans bekymer tog mer och mer til han besl\u00f6t i sig sielf at icke mer g\u00e5 ut utan l\u00e4mnade sin n\u00f6diga handel til sko arbetet i min mors h\u00e4nder han war p\u00e5 de 3 sista \u00e5ren af sin lefwnad alenast en g\u00e5ng drucken d\u00e5 war han i s\u00e5dat herte grad at wi om natten icke s\u00f6k s\u00e5fwa min mor war en af de f\u00f6rsta murbeks och T\u00e5lstadie \u00e5h\u00f6rare samt h\u00f6lts af de fromma f\u00f6r et helgon iag s\u00e5g henne ock wist i fr\u00e5n barna \u00e5ren hafwa sig sin salighet angel\u00e4gen hon wille och w\u00e4rka p\u00e5 min fader n\u00e4r han e g\u00e5ng sade han k\u00e4nde den Helga Andas bestrafning hos sig det \u00e4r det icke sade hon utan det \u00e4r dit onda samvete som pl\u00e5gar dig Guds Ande \u00e4r icke en i synden liggande m\u00e4niska hon sade s\u00e4n at hon har sagt detta p\u00e5 det han icke skulle f\u00e5 en falsk tr\u00f6st han wart iblan \u00f6fwer henne s\u00e5 n\u00e4ra disparat och slog henne det hon likw\u00e4l bar m\u00e4d t\u00e5lamod der emelan war han i stor jemmer han gek iblan p\u00e5 golfwet och wred sina hender iblan satt han wid sitt arbete och s\u00f6ng och gr\u00e4t och ubrast och kunde iag doch f\u00e5 komma inom d\u00f6ren i Guds rike en s\u00f6ndag satt han och si\u00f6ng ien gammal s\u00e5ng bok som han hade mycket k\u00e4r under et innerligit gr\u00e5tande den b\u00f6rias s\u00e5 min Jesu from i himmelen du w\u00e4rdigas upp w\u00e4cka f\u00f6r mig p\u00e5 jorden s\u00e5dan w\u00e4n i hwilko iag upt\u00e4ka i tysthet han mitt samwets s\u00e5r och wad mig m\u00e4st om hiertat st\u00e5r trygt p\u00e5 hans hierta l\u00e4gga</p><br \\/>",
            "image": 25017
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1969,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>detta l\u00e4r och hans s\u00e5 trogna herde ha h\u00f6rt och fullbordat d\u00e5 han efter 2 \u00e5r fik p\u00e5 sin suks\u00e4ng i 2 dagar ligga och fr\u00f6jda sig af samma n\u00e5d r\u00f6farer til sin egen f\u00f6rundran s\u00e4n han f\u00f6rut efter sin mors ber\u00e4telse har gort f\u00f6r Pr\u00e4sten en kort och ok\u00e5nstlat bek\u00e4nnelse hwilken och har m\u00e4ddelt honom Jesu lekamen och blod min mor trodde icke g\u00e4ra en siuks\u00e4ngs b\u00e4tring men den trodde hon iag war icke hemma d\u00e5 iag ki\u00e4nte p\u00e5 landet det war iust wid samma tid som iag efte\u00e5t kan m\u00e4rka som de f\u00f6rsta f\u00f6r samling syskon woro i stan det war d\u00e5 et stort buller iblan Pr\u00e4ster och \u00e5h\u00f6rare och d\u00e4ras l\u00e4ros\u00e4t de sade det \u00e4r folk kommit til stan som har en l\u00f6s l\u00e4ra det blir w\u00e4l religions krig d\u00e5 galler det p\u00e5 at st\u00e5 fast de brukar Sions s\u00e5nger och min fare sade den drar til s\u00e4kerhet den som siunger i den den kan icke bli salig och iag wet icke om de har set den iag har icke set den \\/ den som </p><br \\/><p>min mor sade</p><br \\/><p>f\u00f6rkunnar bara om tro och fr\u00e4lsare och icke om Gud det \u00e4r en f\u00f6rbanad fr\u00e4lsare det gorde mig ingen widare n\u00f6d men iag tyckte min moder sade f\u00f6r mycke och walde mig den salmen O heliga treenighet en sanner Gud i ewighet men hon talte en g\u00e5ng m\u00e4d en bekant det iag satt under mit arbete och afh\u00f6rde om wad Paulus s\u00e4ger om utkorelsen och f\u00f6rkast\u00e4lsen d\u00e5 f\u00f6ll det mig in iag undra hur Gud har utsat det f\u00f6r mig kanske han icke har ukorat til salighet utan til f\u00f6rd\u00f6melse iag t\u00e4ngre han kan och</p><br \\/><p>detta l\u00e4r och hans s\u00e5 trogna herde ha h\u00f6rt och fullbordat d\u00e5 han efter 2 \u00e5r fik p\u00e5 sin suks\u00e4ng i 2 dagar ligga och fr\u00f6jda sig af samma n\u00e5d r\u00f6farer til sin egen f\u00f6rundran s\u00e4n han f\u00f6rut efter sin mors ber\u00e4telse har gort f\u00f6r Pr\u00e4sten en kort och ok\u00e5nstlat bek\u00e4nnelse hwilken och har m\u00e4ddelt honom Jesu lekamen och blod min mor trodde icke g\u00e4ra en siuks\u00e4ngs b\u00e4tring men den trodde hon iag war icke hemma d\u00e5 iag ki\u00e4nte p\u00e5 landet det war iust wid samma tid som iag efte\u00e5t kan m\u00e4rka som de f\u00f6rsta f\u00f6r samling syskon woro i stan det war d\u00e5 et stort buller iblan Pr\u00e4ster och \u00e5h\u00f6rare och d\u00e4ras l\u00e4ros\u00e4t de sade det \u00e4r folk kommit til stan som har en l\u00f6s l\u00e4ra det blir w\u00e4l religions krig d\u00e5 galler det p\u00e5 at st\u00e5 fast de brukar Sions s\u00e5nger och min fare sade den drar til s\u00e4kerhet den som siunger i den den kan icke bli salig och iag wet icke om de har set den iag har icke set den \\/ den som </p><br \\/><p>min mor sade</p><br \\/><p>f\u00f6rkunnar bara om tro och fr\u00e4lsare och icke om Gud det \u00e4r en f\u00f6rbanad fr\u00e4lsare det gorde mig ingen widare n\u00f6d men iag tyckte min moder sade f\u00f6r mycke och walde mig den salmen O heliga treenighet en sanner Gud i ewighet men hon talte en g\u00e5ng m\u00e4d en bekant det iag satt under mit arbete och afh\u00f6rde om wad Paulus s\u00e4ger om utkorelsen och f\u00f6rkast\u00e4lsen d\u00e5 f\u00f6ll det mig in iag undra hur Gud har utsat det f\u00f6r mig kanske han icke har ukorat til salighet utan til f\u00f6rd\u00f6melse iag t\u00e4ngte han kan och</p><br \\/>",
            "image": 25018
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1587,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>kanske ha utkorat mig til salig \u00e5ter t\u00e4ngte iag nu n\u00e4r men det sker w\u00e4l iust icke mig s\u00e5 t\u00e4ngte iag om iag kommer i helwetit s\u00e5 skal iag be dig den onda andan ike pl\u00e5ga mig \u00e5ter t\u00e4ngte han \u00e4r en fiende til m\u00e4niskan der i h\u00f6r han mig w\u00e4l icke d\u00e4r til k\u00e4nde iag och en afwighet emot Gud f\u00f6r den t\u00e4ngkan wille iag dok altid g\u00f6mma mig sielf iag hade en h\u00e4ftig och stor \u00e5ngest h\u00e4runder men dete f\u00f6ll mig icke in at tala derom iag m\u00e4rkte at i barna \u00e5ren altid d\u00e5 iag skulle l\u00e4sa heller h\u00f6ra om fr\u00e4lsar\u00e4ns lidande hade iag intet behag utan snarare en afsky der f\u00f6re den tanken l\u00e4mnade iag icke rum hos mig iag wiste w\u00e4l at han hade f\u00f6rsont oss m\u00e4d Gud men iag t\u00e4ngte det skulle s\u00e5 wara huru litet iag s\u00e5g d\u00e4ruti war isynerhet en g\u00e5ng at m\u00e4rka jag l\u00e4ste i hans lidandes ber\u00e4ttelse hur folket ropade twi tig och pariserna sade \u00e4st du Chrisrus s\u00e5 hielp dig sielf d\u00e5 sade iag til min mor han skulle ha g\u00e5tt ner s\u00e5 har de f\u00e5tt se at han war Gud min mor sade Gud n\u00e5de oss om han d\u00e5 har g\u00e5tt ner Detta war d\u00e5 iag war 8 \u00e5r det war mig altid s\u00e5 at n\u00e4r en sw\u00e5r t\u00e4ngka kom s\u00e5 gek iag s\u00e5 l\u00e4nge der m\u00e4d tils iag tr\u00f6tnade d\u00e5 kom et spr\u00e5k heller w\u00e4rs och uppmuntrade mig iag war ock iblan upfyld af det w\u00e4rdsliga i mina tankar i synerhet hade iag tycke f\u00f6r granna kl\u00e4der w\u00e5rt w\u00e4rd f\u00e5lk hade en doter hon skulle gifta sig af detta tog iag mig och et \u00e4mne at roa mina tankar men i f\u00f6rd\u00e4rfw\u00e4ts k\u00e4nnedom war iag aldeles d\u00f6d hon wille ha mig i sin ti\u00e4nst hwilket och skedde hon fik en skr\u00e4ddare och wi sat m\u00e4d honom och sydde </p>",
            "image": 25019
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1588,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>han talade hela dagen in p\u00e5 sena natten alle handa historier at h\u00e5lla oss wakna om s\u00f6ndagen kokade de mat f\u00f6re hela wekan och det \u00f6fwriga af dagen anw\u00e4nde de til kort spel iag war och med d\u00e4ri och hade ei p\u00e5 det halfwa \u00e5ret anfektning en g\u00e5ng d\u00e5 iag gek p\u00e5 gatan et \u00e4rende t\u00e4ngkte iag s\u00e5 mycket och ur \u00e4r det nu m\u00e4d mig iag tror at om det wore l\u00e4genhet at dansa s\u00e5 kunde iag g\u00f6ra det ock mina f\u00f6r\u00e4ldrar tog mig der ifr\u00e5n emot min och deras wilia s\u00e5 war iag hemma \u00f6fwer sommaren d\u00e5 \u00e5ter Guds ande w\u00e4rkade p\u00e5 mitt hierta och iag k\u00e4nde at iag wile \u00f6fwerl\u00e4mna mig \u00e5t Gud inni winteren kom iag til landet der ti\u00e4nte iag til h\u00f6sten p\u00e5 en h\u00e4rg\u00e5rd der pasade iag icke mycket. de sade en g\u00e5ng iag war ifr\u00e5n mina sinnen och en anan g\u00e5ng l\u00e5kkade de mig m\u00e4d sig p\u00e5 dans iag suckade til Gud och sade iag \u00e4r som en wilsefarande f\u00e5r i en oken s\u00f6k upp mig at iag icke f\u00f6rg\u00e5s det k\u00e4nde iag en bem\u00f6dighet wid iag kom det andra \u00e5ret och p\u00e5 en herrg\u00e5rd der war mycke lustigt f\u00e5lk och de \u00e4lskade mig iag for in m\u00e4d i alla deras n\u00f6ijen m\u00e4d en stor oro i mitt hierta men det war dock en ting som i tid och ewighet skall bli et \u00e4mne at sk\u00e5da p\u00e5 Fr\u00e4lsarens n\u00e5des r\u00e5d hur h\u00e4rligit han g\u00e5r det ig\u00f6nom han hade w\u00e4l sit \u00f6ga d\u00e4rp\u00e5 st\u00e4lt huru iag en g\u00e5ng skulle bli l\u00f6s och f\u00e5 g\u00e5 i hans synliga f\u00f6rsamling p\u00e5 iorden nog har iag w\u00e4l \u00e4nd\u00e5 f\u00e5tt bli en Maria syster men iag menare den fria n\u00e5d som en ledig syster under alt sit el\u00e4nde f\u00e5r niuta d\u00e5 han f\u00f6rde mig som en blind ifr\u00e5n en olyka iag satte d\u00e5 pris p\u00e5 mig sielf derf\u00f6re i min </p><br \\/>",
            "image": 25020
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1589,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>okunighets tid men det kan iag nu icke g\u00f6ra d\u00e5 iag wart s\u00e5 orolig \u00f6fwer min l\u00e4tsinnighet s\u00e5 at iag icke kunde s\u00e5fwa en natt bad iag Gud (nu) en angel\u00e4genhet han wille hielpa mig til stan s\u00e5 wille iag omw\u00e4nda mig ty p\u00e5 landet s\u00e5g iag det war om\u00f6jligt om h\u00f6sten kom iag til stan iag hade p\u00e5 landet inh\u00e4mtat den grofwa owanan at sw\u00e4ria detta gord emig fruktande f\u00f6r min moder som icke wiste hur iag har lefwat p\u00e5 landet et ordspr\u00e5k h\u00f6rde hon mig en g\u00e5ng n\u00e4mna f\u00f6r wiket hon warnade mig efter iag icke d\u00e5 iag war p\u00e5 landet kunde f\u00e5 n\u00e5gon ti\u00e4nst som iag hade luste til gaf iag mig til w\u00e5rt gamla w\u00e4rdf\u00e5lk efter iag der hade knaft om mat tog deras doter mig til sig iblan at hielpa sig p\u00e5 det hon skulle f\u00e5 f\u00e5 ge mig n\u00e5got at \u00e4ta detta war min f\u00f6rsta ti\u00e4nst n\u00e4r iag kom ifr\u00e5n mina f\u00f6r\u00e4ldrar mit fulla beslut war at helt omw\u00e4nda mig men iag wiste icke hur iag skulle b\u00f6ria en s\u00f6n iag war i kyrkan och h\u00f6rde en pr\u00e4dikan af den wart iag s\u00e5 uppr\u00f6rd at iag k\u00e4nde mig liksom s\u00f6nderkrosad s\u00e5 gek iag til deras doter hon lockade mig m\u00e4d sig at sela kort n\u00e4r iag kom hem wiste iag ei wart iag skulle wart iag skulle w\u00e4nda mig h\u00f6r mins hiertas n\u00f6d iag tog mig et par spr\u00e5k hur en liten bok som tr\u00f6stade mig och gaf hopp at det en g\u00e5ng skulle blifwa b\u00e4ttre til w\u00e5ren skafade min moder mig i tienst hos et herrskap i stan d\u00e4r ti\u00e4nte iag i koket i den f\u00f6rsta tiden under hush\u00e5llerska och i 5 \u00e5r i koket och hush\u00e5lningen allena iag war der i 2 och et halft \u00e5r </p>",
            "image": 25021
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1590,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>det war tienstf\u00e5lk som fruktade Gud men hush\u00e5lerskan war en r\u00e4tt mun Christen herskapet war r\u00e4t i w\u00e4rden men oss hindrade de icke hur wi wille anw\u00e4nda w\u00e5r tid men n\u00e4r iag t\u00e4nker p\u00e5 dena tid k\u00e4nn\u00e4r iag en diup hiertans sm\u00e4rta f\u00f6r min stora f\u00f6rnufts och otros kamp som hara warit s\u00e5som wapen emot fr\u00e4lsaren s\u00e5som och str\u00e4fwande efter egenr\u00e4ttf\u00e4rdighet heller \u00e4nteligen \u00e5tminst\u00e5ne hielpa til iag har och derf\u00f6re n\u00e5gra g\u00e5nger lagt bort p\u00e4nnan i afsikt at icke skrifwa dertil har och otro infunit sig men iag resolwerade mig at s\u00e4ga min arbetarina w\u00e5r k\u00e4ra syster Ajsberg det hon upmuntrade mig at fortfara men ack min aldratrognaste Herre och fr\u00e4lsare wad skal iag dock s\u00e4ga om din stora k\u00e4rlek och t\u00e5lamod och stora wisthet emot mig arma n\u00e5d\u00e4n dit alenast elgest hade det platt ute warit men iag beder dig \u00e4nnu min aldrak\u00e4raste fr\u00e4lsare far \u00e4nnu f\u00f6rt m\u00e4d din k\u00e4rlek och trohet emot mig och l\u00e5t icke min otro g\u00f6ra din trohet o intet s\u00e5 at iag sluteligen hemma f\u00e5r taka dig du weten sielf min k\u00e4ra fr\u00e4lsaren huru det har g\u00e5r at n\u00e4r iag st\u00e5r f\u00f6r dig at wid dina blodiga s\u00e5rade heliga f\u00f6tter min n\u00e5destol uti\u00e4ka mitt tak och l\u00e5f s\u00e5 \u00e5ter snart dit nya forbarmande n\u00f6digt in iag \u00e4r din hielp mig och f\u00f6rl\u00e5t mig mina \u00e4nnu stora otros k\u00e4nslor och styrk min swaga tro f\u00f6r dit blod skull</p><br \\/>",
            "image": 25022
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1591,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>nu gek iag wid alla tilf\u00e4len i kyrkan i f\u00f6rh\u00f6r och hemma nytiande alla stunder til l\u00e4sande d\u00e5 iag war allena \u00e4fwen och i k\u00e4laren och andra afl\u00e4gsna rum f\u00f6ll iag p\u00e5 kn\u00e4 bad mycket men det war altid som det hade st\u00e5t et berg emelan mig och Gud s\u00e5 at min b\u00f6n icke kunde komma fram men alla mina b\u00f6ner Guds ord betraktande och s\u00e5dant mer war derom at ups\u00f6ka w\u00e4gen til omw\u00e4ndelsen iag f\u00f6rstod den wel efter kunskapen men iag fann den icke i mitt hierta ty det Gud wille det fann iag icke hos mig men det han icke wille det fann iag n\u00e4r det spr\u00e5ket kom mig i sinet som Paulus f\u00f6rer samma klagan s\u00e5 t\u00e4ngkte iag det war p\u00e5 helgelsens w\u00e4g det kan iag icke taga mig tr\u00f6st af af efter iag fann mig ogudaktig iag h\u00f6rde en g\u00e5ng 2 Pr\u00e4ster p\u00e5 en dag som hade n\u00e4stan et \u00e4mne den ene sade du ogudaktiga m\u00e4niska hur t\u00f6rs du g\u00e5 til Gud den 2 dra som war den nog bekanta evajeliska pr\u00e4dikanten R\u00fct han sade d\u00e5 ogudaktiga n\u00f6dstelta syndare kom til fr\u00e4lsaren han tar dig emot deta och flera s\u00e5 olika l\u00e4ros\u00e4tt gorde mig helt irig en g\u00e5ng d\u00e5 iag war till herrans nattward och ei wart s\u00e5 upmuntrad deraf som iag \u00e5stundar satt iag mig f\u00f6re at icke g\u00e5 dit f\u00f6rr \u00e4n iag skule \u00e4rfara n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring m\u00e4d mit hierta ty iag s\u00e5g mig an (?) en f\u00f6rblindad och f\u00f6rstokad k\u00e4nslol\u00f6s och d\u00f6d och n\u00e5del\u00f6s och s\u00e5dan hade iag ingen nyta af denna m\u00e5ltid det gek om et halft \u00e5r s\u00e5 fr\u00e5gade iag min moder om iag skulle w\u00e5ga </p><br \\/>",
            "image": 25023
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 2031,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "Personalia:<br \\/>den gifta systren <u>Anna Bagge<\\/u> f\u00f6dd <u>Bundi<\\/u> war f\u00f6dd d <u>4de<\\/u><br \\/><u>Nov. 1720.<\\/u> p\u00e5 landet 8 mil fr\u00e5n G\u00f6theb. der hen<em>n<\\/em>es fader den Tiden war<br \\/>kyrkoherde och sedan Prost i Uddewalla \u00f6fwer et Contract af 18 Pasto-<br \\/>rater. han war en samwetsgran Man<em>n<\\/em> och s\u00f6kte at efter sin insigt befordra guds Rike. den sal. systren fick jemte sina \u00f6friga syskon<br \\/>atnjuta en ordentel. upfostran. Sedan fadren war g\u00e5ngen utur<br \\/>Tiden fans huset i fattiga omst\u00e4ndigheter och barnen f\u00f6rsking-<br \\/>rades hit och dit. A<em>nn<\\/em>o 41. kom hon hit til G\u00f6theb. til sin faster och hade der<br \\/>en sw\u00e5r lefnad efter fastern behandlade hen<em>n<\\/em>e ganska h\u00e5rdt men dock<br \\/>icke wille sl\u00e4ppa henne fr\u00e5n sig tills w\u00e5r sal. Sr. \u00e4ntel<em>ige<\\/em>n gjorde<br \\/>aftal med en an<em>n<\\/em>an Jungfru och fl\u00f6tte til den sam<em>m<\\/em>a och desse<br \\/>b\u00e5da sedan bodde ihop och f\u00f6rw\u00e4rfwade sit underh\u00e5ll med s\u00f6m.<br \\/>A<em>nn<\\/em>o 43. wardt hon \u00f6fwertygat om san<em>n<\\/em>ingen genom Pr\u00e4sten Lenberg<br \\/>som d\u00e5 predikade Fr\u00e4ls<em>ninge<\\/em>n och genom samtal med den sal. S<em>yste<\\/em>rn J\u00f6nig<br \\/>A<em>nn<\\/em>o 45. wardt hon upw\u00e4ckt genom Prosten Arfwidsons Predikning-<br \\/>ar d\u00e5 upt\u00e4cktes hen<em>n<\\/em>es osaliga tilst\u00e5nd f\u00f6r hen<em>n<\\/em>e; hwar\u00f6fwer<br \\/>hon kom i stor oro och f\u00f6rl\u00e4genhet s\u00e5 at hon ofta hwarken<br \\/>kunde \u00e4ta eller sofwa; men tilbragte dock en l\u00e5ng tid helt en-<br \\/>sam f\u00f6r sig sjelf tils A<em>nn<\\/em>o 46. d\u00e5 hon l\u00e4rde at K\u00e4n<em>n<\\/em>a de K. Sal. Syskonen<br \\/>Becklinds; derigenom kom hon i umg\u00e4mge med de led. Srrne och<br \\/>kort derefter i deras s\u00e4lskaper som den tiden h\u00f6lts af den sal. srn<br \\/>Becklind och Ebba Lyding och sedan af Pr. Arfwids<em>son<\\/em>s f\u00f6rsta sal. fru.<br \\/>A<em>nn<\\/em>o 48 kom hon genom sysk<em>one<\\/em>n Beckl<em>ind<\\/em>s f\u00f6ranstaltande til sysko. Kulmans<br \\/>hwilkas hush\u00e5ldning och barn hon \u00e5tog sig med flit och trohet i 3 \u00e5rs<br \\/>tid tils A<em>nn<\\/em>o 51 d 20 Jun: d\u00e5 hon efter r\u00e5dg\u00f6rande med de K. sysk<em>one<\\/em>n<br \\/>Werwings och brn Petter Mall giftes med br. B. Bagge och har<br \\/>sedan inemot 20 \u00e5rs tid f\u00f6rt et f\u00f6rn\u00f6gd \u00e4gtenskap med ho-<br \\/>nom. Sedan han war gift hade hon det n\u00f6jet at med sin mans<br \\/>fulla samtycke kun<em>na<\\/em>a sk\u00f6ta och f\u00f6rs\u00f6rja f\u00f6ren\u00e4mnde sin faster<br \\/>i hen<em>n<\\/em>es \u00e5lderdom och til slut \u00e4n <u>detta<\\/u> at den gamla frun under<br \\/>sin sista sjukdom yttrade \u00e5nger \u00f6fwer sina synder och l\u00e4ngtan ef-<br \\/>ter fr\u00e4ls<em>ninge<\\/em>n. hon hade af Naturen en l\u00e4tt fri och p\u00e5st\u00e5lig art.<br \\/>kunde ock ganska snart uppeh\u00e5lla sig \u00f6fwer andra men<em>n<\\/em>iskor<br \\/>och r\u00e5kade derigenom m\u00e5ngen g\u00e5ng i omst\u00e4ndigheter som<br \\/>betog hen<em>n<\\/em>e \u00e5tnjutandet af det k\u00e4ra och f\u00f6rtroliga um-<br \\/>g\u00e4nget",
            "image": 25106
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1552,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>Enke=Systerna Sara Margreta Cedermark hemg\u00e5ngen i Stockholm d. 17 Februari 1813 har upteknat f\u00f6ljande om sin g\u00e5ng genom denna tiden:</p><br \\/> <br \\/><p>Jag \u00e4r f\u00f6dd den 12 Martii 1727 tre mil fr\u00e5n Stockholm vid Brenninge Bruk d\u00e4r min fader var inspector. D\u00e5 jag var 4 \u00e5r gammal blev han d\u00f6d och efterlemnade min moder med 4 barn bland hvilka jag var den \u00e4ldsta. 2ne av mina Br\u00f6der tog v\u00e5r sl\u00e4gt at uppfostra men jag och min yngsta broder blevo hos min Mor. Jag var en mycket yr och verdsligt sinnad flicka som gjorde min moder mycken m\u00f6da. Ehuru hon var i knapa vilkor l\u00e4t hon dock l\u00e4ra mig alt det jag i dess unga \u00e5r kunde fatta. Jag s\u00e5g henne ofta med t\u00e5rar bedja til Gud f\u00f6r oss Barn men isynnerhet f\u00f6r mig. Detts gjorde mig ofta f\u00f6rl\u00e4gen \u00f6fver mig sjelf men som jag \u00e4lskade verlden och dess lustar s\u00e5 gl\u00f6mde jag snart bort min Moders trogna f\u00f6rmaningar. Hon tr\u00e4dde sedan i annat gifte och fick en myck</p><br \\/> <br \\/><p>mycket h\u00e5rd man af hvilken vi barn blefvo hatade och str\u00e4ngt h\u00e5llne men Gud s\u00e5g til hennes suckar och t\u00e5rar och tog henne i hennes f\u00f6rsta barns\u00e4ng efter en son i sin eviga s\u00e4kerhet til sig i hennes 33 dje \u00e5r. Jag var nu p\u00e5 tolfte \u00e5ret och den f\u00f6rsta af mina syskon som m\u00e5ste g\u00e5 at tjena hos fr\u00e4mmande folk. F\u00f6rst d\u00e5 b\u00f6rjade jag at t\u00e4nka p\u00e5 alt vad jag af min Moder h\u00f6rt men ej aktat dock styrde Gud s\u00e5 at jag fick en god och \u00f6msint Matmoder hvilken ej fordrade mycket af mig detta gjorde at jag snart kom i min f\u00f6rra munterhet. Jag hade af naturen god r\u00f6st hvilken behagade andra men aldram\u00e4st mig sjelf. Sk\u00e4rtorsdagen 1740 gick jag kl. 11 om aftonen uti en stor sal och sj\u00f6ng en Passionspsalm; emedan melodien behagade mig sj\u00f6ng jag 2 g\u00e5nger den versen: D\u00e5 nu Christus Guds ende Son Gaf sig i d\u00f6dsens fara L\u00e5ngfredagsnatt gjorde Han sin B\u00f6n Me svett och blodiga t\u00e5rar m. m. var det som n\u00e5gon sagt til mig tyst t\u00e4nk om hvem sjunger du? f\u00f6r hvem har Han gr\u00e5tit och svettats blodig svett? f\u00f6r dig du arma barn hette det i mit hjerta </p><br \\/> <br \\/><p>och som jag var allena i rummet f\u00f6ll jag straxt ned gret bittra t\u00e5rar och bad tils jag ej mer kunde gr\u00e5ta och bedja och vad jag d\u00e5 bad om vet jag ej ty gr\u00e5ta tog bort alla ord och mit hjerta ville liksom flyta ut af mina \u00f6gon. Detta var den f\u00f6rsta omedelbara Guds N\u00e5d jag k\u00e4nde p\u00e5 mit hjerta. Jag hade ingen menniska som jag kunde tala vid men blef emot min art stilla och indragen andra blefvo ock det varse p\u00e5 mig samt bj\u00f6do til at uppmuntra mig jag f\u00f6ljde ock snart deras r\u00e5d och gick min muntra g\u00e5ng men de orden: med svett och blodiga t\u00e5rar gjorde mig ofta mitt uti mina n\u00f6jen helt tyst och modf\u00e4lt ack at jag d\u00e5 k\u00e4nt n\u00e5got Guds barn som f\u00f6rt mig p\u00e5 sp\u00e5ret om Fr\u00e4lsaren huru m\u00e5ngen synd och n\u00f6d hade jag d\u00e5 undvikit men efter jag ej gaf akt p\u00e5 den r\u00f6sten. Hans svett och blodiga t\u00e5rar som s\u00e5 ofta skallade uti mit hjerta s\u00e5 n\u00f6dgade Gud g\u00e5 en annat v\u00e4g med mig. Min goda Fru kunde f\u00f6r sina yttre omst\u00e4ndigheter ej l\u00e4ngre beh\u00e5lla mig i sin tjenst derf\u00f6re kom jag til en annan detta blef f\u00f6r mig ett sv\u00e5rt byte jag kan ibland myck</p><br \\/> <br \\/><p>mycket ganska elakt folk led brist p\u00e5 mat och kl\u00e4der och hade ingen v\u00e4n dertil kom ock at tv\u00e5 min sl\u00e4gtingar af hvilka jag kunnat v\u00e4nta mig n\u00e5gon hjelp d\u00f6dde p\u00e5 en dag \u00e4fven k\u00e4nde jag mig osalig til kropp och sj\u00e4l. Jag s\u00f6kte mig som oftas en enskilt plats gret och bad til Gud at Han ville hjelpa mig; jag lofvade g\u00f6ra b\u00e4ttring och om Han hjelpte mig ur detta el\u00e4ndiga tilst\u00e5ndet; s\u00e5 skulle Han allena vara min Gud och jag vara och f\u00f6rblifva Hans barn under det jag s\u00e5 gret och bad k\u00e4nde jag m\u00e5ngen tr\u00f6st uti mit hjerta men jag f\u00f6rlorade den snart \u00e5ter genom mit l\u00e4ttsinniga utsv\u00e4fvande. Jag b\u00f6rjade g\u00e5 flitigt i kyrkan och t\u00e4nkte at derigenom tjena Gud h\u00f6rde ock omtalas en Prest som hette Tolstadius den Mannen taltes om b\u00e5de ondt och godt dock drev mit hjertas oro mig at t\u00e4nka: du m\u00e5ste dock h\u00f6ra vad han s\u00e4ger men d\u00e5 jag h\u00f6rde at han predikade om b\u00e4ttring och at lefva heligt efter Lagen och jag k\u00e4nde at jag hade hvarken vilja eller f\u00f6r=</p><br \\/> <br \\/><p>f\u00f6rm\u00e5ga at fullg\u00f6ra Guds bud lemnade jag alt och kunde ej mer s\u00e4ga \u00e4n allenast: Gud miskunda dig \u00f6fver mig arma synderska; just d\u00e5 jag var i denna usla bel\u00e4genhet til krop och sjel styrde Gud det s\u00e5 at jag blef f\u00f6rlofvad med min k: man Sidenfabriqueren Daniel Cedermark en naturligt from man men som b\u00e5da hade d\u00f6da och f\u00f6rderfvade hjertan s\u00e5 b\u00f6rjade vi ej v\u00e5rt \u00c4gtenskap efter Guds vilja. Med denna min k: Man har jag d\u00f6dt 5 barn 3 \u00e4ro i sina sp\u00e4da \u00e5r g\u00e5ngne til Fr\u00e4lsaren. Ehuru mina yttre omst\u00e4ndigheter voro f\u00f6rbytta til heders st\u00e5nd och sk\u00e4ligt god utkomst s\u00e5 var mit hjerta dock ej roligt jag k\u00e4nde altmer mit f\u00f6rlorade tilst\u00e5nd och bj\u00f6d m\u00e5nga g\u00e5nger til att omv\u00e4nda mig men det r\u00e4ckte knapt 8 dagar s\u00e5 var jag just densamma som f\u00f6rut om ick s\u00e4mre dertil kom ock at min Man blev ganska vidrigt och fiendteligt sinnad mot mig han s\u00f6kte s\u00e5dana s\u00e4llskaper som bj\u00f6do til at aldeles f\u00f6rst\u00f6ra honom til kropp och sj\u00e4l men just detta blef en anledning f\u00f6r mig at dessmer efter t\u00e4n=</p><br \\/> <br \\/><p>t\u00e4nka min hittils f\u00f6rda g\u00e5ng. Jag hade en stor Fabrique at ensam sk\u00f6ta \u00e4fven 5 sm\u00e5 barn et osaligt hjerta och m\u00e5nga yttre omst\u00e4ndigheter som drefvo mig at med alfvar s\u00f6ka Gud; jag gick flitigt i kyrkan kom ock i bekantskap med Magister Gren och flera af hans \u00e5h\u00f6rare bes\u00f6kte mig; deribland \u00e4fven k lediga systrar som voro mina grannar men dessa voro mig til hinder s\u00e5 at jag ej v\u00e5gade tilegna mig F\u00f6rsoningen i Jesu blod den jag ock i Grens predikningar h\u00f6rde stod \u00f6ppen f\u00f6r alla arma syndare ty de sade at jag f\u00f6rst borde vara en s\u00e5dan r\u00e4ttskaffens menniska som Guds Lag kr\u00e4fver. Jag tr\u00f6stade mig litet dermed at jag ej beg\u00e5tt n\u00e5gon stor synd gret och bad til Gud at Han dock ville visa mig hvarf\u00f6re jag ej kunde finna n\u00e5gon ro f\u00f6r min arma sj\u00e4l och t\u00e4nkte du har ju ej beg\u00e5tt n\u00e5gra stora och uppenbara synder men denna egna r\u00e4ttf\u00e4rdighet varade ej l\u00e4nge ty genom en f\u00f6refallen h\u00e4ndelse upvaknade mit samvete och jag s\u00e5g mig naken och usel blottst\u00e4ld f\u00f6r Guds dom dock v\u00e5gade jag s\u00e5 f\u00f6r=</p><br \\/><p>d\u00f6md</p><br \\/> <br \\/><p>d\u00f6md jag k\u00e4nde mig kasta mig ned f\u00f6r Herren Jesum och f\u00f6r alla min emot Hans bud beg\u00e5ngna synder bedja honom om f\u00f6rl\u00e5telse den jag ock p\u00e5 st\u00e4llet bekom. Mit hjerta blev upfylt af Guds frid och tr\u00f6st jag gick nu en tid l\u00e5ng med denna friden i mit hjerta samt fick genom Grens och Odelii predikningar mer insikt uti F\u00f6rsoningen i Jesu blod. jag blef ock bekant med en syster vid namn Hedda Schmitt denna syster till\u00e4t mig at g\u00e5 i de sammankomster som blefvo h\u00e5llna i hennes hus 2 g\u00e5nger i veckan af Gren Odelius och Hedstedt s\u00e5 gick min tid n\u00e5gra \u00e5r; men jag kunde ej ern\u00e5 n\u00e5gon blifvande n\u00e5d f\u00f6r mit oroliga hjerta orsaken dertil var at jag ej resolverade mig at helt gifva Fr\u00e4lsaren detsamma ty fast\u00e4n verlden blef mig ganska tr\u00e5ng och sv\u00e5r s\u00e5 \u00e4lskade jag dock Henne mer \u00e4n fr\u00e4lsaren derf\u00f6re blef mit dagsverk at synda och s\u00f6rja. \u00c5r 1760 kom Syskonen Ike til Stockhom och d\u00e5 de gjorde et bes\u00f6k hos Hedda Schmitt styrde Fr\u00e4lsaren det s\u00e5 at jag just var d\u00e4r. Det sade mig</p><br \\/> <br \\/><p>mig ingen hvilka de de voro men Guds Ande sade mig dessa \u00e4ro r\u00e4tta Jesu v\u00e4nner som skola s\u00e4ga dig Lifsens Ord til Salighet ty de h\u00f6rer til detta folket. Mit hjerta och mina \u00f6gon fl\u00f6to af t\u00e5rar och som jag ej f\u00f6rstod tyskan tog jag en tysk Bibel och slog up et spr\u00e5k med den sucken Herren Jesu tala du nu f\u00f6r mig; jag viste ej vad spr\u00e5k jag fick men Bror Ike lade sin hand p\u00e5 mit hufvud och v\u00e4lsignade mig. Det var mig som Fr\u00e4lsaren sjelf hade v\u00e4lsignat mig den dagen skall jag ej f\u00f6rgl\u00f6mma. Jag fick straxt l\u00e5f at bes\u00f6ka dem men hvad vi taltes vid det skulle en syster tolka. Nu b\u00f6rjade den Hel. Ande alt mer och mer upt\u00e4cka mig mit grundf\u00f6rderf \u00e4fven mit af synden helt f\u00f6rderfvade hjerta. En dag d\u00e5 jag gick at bes\u00f6ka Syster Ike k\u00e4nde jag en s\u00e5dan fiendskap til Jesu Blod at jag b\u00f6rjade sk\u00e4lfva och darra som et l\u00f6f jag t\u00e4nkte hvart skall du g\u00e5? Ikes talar ej om annat \u00e4n blod och s\u00e5r och du ryser dervid jag var d\u00e5 i bgrep at g\u00e5 hem igen men stadnade litet p\u00e5 Norrbro och </p><br \\/> <br \\/><p>och som str\u00f6mmen starkt brusade f\u00e4ste jag mit \u00f6ga derp\u00e5 vid det jag s\u00e5 stod f\u00f6ll den versen mig in: Ingen sj\u00f6 s\u00e5 h\u00f6gt upsvallar Intet djup s\u00e5 grundl\u00f6st \u00e4r Ingen str\u00f6m s\u00e5 hastigt faller som den ringsta likhet b\u00e4r Mot den n\u00e5d som Herren blid Oss bevisar allan tid h\u00e4lst d\u00e5 synden vill oss f\u00f6ra p\u00e5 f\u00f6rderf och platt f\u00f6rg\u00f6ra. Jag fattade d\u00e5 mod fast mina \u00f6gon fl\u00f6to af t\u00e5rar och d\u00e5 jag ber\u00e4ttade Syster Ike hvad p\u00e5 v\u00e4gen dit f\u00f6reg\u00e5tt i mit hjerta tr\u00f6stade hon mig och sade det \u00e4r en ov\u00e4rderlig N\u00e5d at den hel. Ande visar dig detta ty fiendskapen til Fr\u00e4lsaren Hans s\u00e5r och blod ligger i alla menniskors hjertan som ej erfarit Hans blodskraft p\u00e5 sina hjertan men jag kunde ej tro at n\u00e5gon menniska var s\u00e5 f\u00f6rderfvad som jag. S\u00e5 usel jag d\u00e5 k\u00e4nde mig blef mig tilsagt at jag helt skulle blifva antagen i Syskonens gemenskap och sk\u00f6tsel. d. 18 Augusti 1761 var den f\u00f6r mig s\u00e5 efterl\u00e4ngtade dagen d\u00e5 jag f\u00f6rsta g\u00e5ngen hade den n\u00e5den at vara i l\u00e4sstunden och straxt derp\u00e5 fick s\u00e4llskap. Syster Ike l\u00e4rde sig alt</p><br \\/> <br \\/><p>alt mer och mer svenska och mit hjerta l\u00e4rde \u00e4fven mig at tala men mina \u00f6gon blefvo mit hjerta r\u00e4tta tolk Fr\u00e4lsaren sk\u00e4nkte mig ock N\u00e5d at vara \u00f6ppenhjertig mot min Sk\u00f6terska och som jag p\u00e5 jorden ingen f\u00f6rtroligare v\u00e4n \u00e4gde s\u00e5 r\u00e5dfr\u00e5gade jag mig med henne b\u00e5de uti den inre och det yttre och har deraf i sanning erfarit at lydnad \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n offer och h\u00f6ra til \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n det feta af v\u00e4drar. N\u00e4st min egen sj\u00e4ls blef mina b\u00e4gge s\u00f6ners salighet min dageliga suckan til Fr\u00e4lsare men af dessa 2 t\u00e5replantor \u00e4r bara den yngsta sonen Ambrosius kommen i Br\u00f6dernas gemenskap. Mit heta temperament och flygtiga sinnesst\u00e4llning f\u00f6rorsakade mig dageligen n\u00f6d och bekymmer ty jag s\u00e5g altid mer p\u00e5 mit djupa el\u00e4nde \u00e4n p\u00e5 Fr\u00e4lsarens stora menniskok\u00e4rlek och detta verkade \u00e4fven p\u00e5 min hydda s\u00e5 at jag ofta blef sjuk och mit sinne helt melancoliskt. Men ack med hvad stor trohet har ej Fr\u00e4lsaren g\u00e5tt efter mig arma ja han har ock gifvit Sysk: Ike t\u00e5lamod och f\u00f6rdragsamhet med mig den el\u00e4ndigaste af alt hvad el\u00e4ndigt heter. \u00c5r 1768 b\u00f6rjade den hel. Ande et nytt </p><br \\/><p>nytt n\u00e5dearbete p\u00e5 mit hjerta jag blef mycket sjuklig och min \u00e4ldsta son f\u00f6rorsakade mig m\u00e5nga sorger d\u00e5 b\u00f6rjade jag at t\u00e4nka huru har denne t\u00e5resonen kunnat bli s\u00e5 aldeles f\u00f6rderfvad; hvar har han \u00e4rft et s\u00e5 syndigt hjerta? D\u00e5 hette det hos mig af dig har han \u00e4rft detta onda. Jag vaknade som ur en dr\u00f6m och b\u00f6rjade t\u00e4nka \u00f6fver hela min vandring alt ifr\u00e5n mina barna\u00e5r jag gret och bad til Fr\u00e4lsaren dag och natt och ju mer jag det gjorde destomer visade Han mig ja \u00e4fven mina aldeles ok\u00e4nda synder b\u00e5de i tankar ord och gerningar jag gret natt och dag f\u00f6r Fr\u00e4lsaren och f\u00f6r hvar Synd Han viste mig upt\u00e4ndes v\u00e4l et litet hoppatt Han skulle f\u00f6rl\u00e5ta mig alt men min stora otro och mit melancoliska sinne gjorde mig aldeles utmattad till sj\u00e4l och kropp. D\u00e5 nu Fr\u00e4lsaren visat mig alla mina otroheter och mina \u00f6gon ej mer kunde gr\u00e5ta och min tunga ej mer talade \u00e4n Herre Jesu min och hela verldens Fr\u00e4lsare f\u00f6rbarma ack f\u00f6rbarma Dig \u00f6fver mig den st\u00f6rsta synderska p\u00e5 jorden d\u00e5 brast Hans hjerta af f\u00f6rbarmande och Han lade sin s\u00e5rade hand </p><br \\/> <br \\/><p>hand p\u00e5 mit d\u00f6dssjuka hjerta och tilsade mig alla mina synders f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r tid och evighet. Jag \u00f6fverl\u00e4mnade mig d\u00e5 uti Hans blodiga armar och gjorde et nytt f\u00f6rbund med Honom at evigt tilh\u00f6ra honom ja Amen den Guden evigt min Gud blifva skall och enda orsaken \u00e4r dock hans pina; at Han ej skiljes ifr\u00e5n de sina Halleluja. Mit hjerta hoppade af gl\u00e4dje och min hydda blef s\u00e5 styrkt at jag kunde g\u00e5 utur min s\u00e4ng d\u00e4r jag i veckor hade legat. N\u00e5gra dagar derefter var det mig som n\u00e5got felades och jag k\u00e4nde at Fr\u00e4lsaren ville s\u00e4ga mig n\u00e5got och d\u00e5 bad jag Honom tala min s\u00f6te Fr\u00e4lsare din arma vill g\u00f6ra hvad du s\u00e4ger s\u00e5 sade Han jag har f\u00f6rl\u00e5tit dig alt hvad du brutit men du skall ock s\u00e4ga det f\u00f6r din Sk\u00f6terska \u00e4fven huru mycket jag givit dig til ty det h\u00f6rer til min n\u00e5deshush\u00e5llning ibland mit folk. Jag blef n\u00e5got litet bet\u00e4nkelig men k\u00e4nde straxt at denna bet\u00e4nkelighet ej hade annan grund \u00e4n egenk\u00e4rleken och den hade Fr\u00e4lsaren \u00e4fven f\u00f6rl\u00e5tit mig derf\u00f6re fick jag ock N\u00e5d at lyda. Jag skref hela mit lefnadslopp s\u00e5dant som Fr\u00e4lsaren vist mig </p><br \\/> <br \\/><p>vist mig det jag bredde det \u00e5nyo ut f\u00f6r Honom och tackade Honom med m\u00e5nga syndaret\u00e5rar f\u00f6r Hans stora t\u00e5lamod och myckna f\u00f6rl\u00e5telse. Sedan gaf jag det med egen hand \u00e5t Sysk: Ike och d\u00e5 jag sjelt l\u00e4st up alt f\u00f6r dem och \u00e4fven fr\u00e5gat om ocks\u00e5 de f\u00f6r Fr\u00e4lsarens skull kunde f\u00f6rl\u00e5ta mig svarade Bror Ike De genomstugna H\u00e4nder som dig absolverat gifve dig sin frid och v\u00e4lsignelse. Hvad mit hjerta dervid k\u00e4nde g\u00e5r ej at beskrifva det ropade j\u00e4mt: Din Svett och Dit Blod l\u00e4t \u00f6fver mig regna mig kan h\u00e4r i tiden ej annat v\u00e4lsigna. O dyra Svett och kostbara Blod O dyrbara Svett ack kostbara Blod. Jag gick sedan en l\u00e5ng tid i denna gl\u00e4djen och mina yttre g\u00f6rom\u00e5l blefvo \u00e4fven v\u00e4lsignade s\u00e5 at jag ofta sade til Fr\u00e4lsaren min s\u00f6te Herre gif mig ej ut min del h\u00e4rnere bibeh\u00e5ll mit hjerta vid Dina s\u00e5r. Han det trogna Hjertat viste at f\u00f6rbittra detta jordiska manna s\u00e5 at det ej skulle skada utan f\u00f6r\u00f6dmjuka mig. Jag blef sjuklig och den hel. Ande visade mig at roten til alla mina utbrott satt qvar mit hjerta. Jag kom ofta i f\u00f6rl\u00e4genhet \u00f6fver mig om jag ej skulle tr\u00f6t=</p><br \\/> <br \\/><p>tr\u00f6tta ut Fr\u00e4lsaren eller om jag skulle bli honom trogen intill \u00e4ndan. I denna f\u00f6rl\u00e4genhet har han dageligen m\u00e5st tr\u00f6sta och tillfredsst\u00e4lla mit arma hjerta. Den 20 Nov. 1781 behagade Fr\u00e4lsaren til sig kalla v\u00e5r gamle trogne l\u00e4rare Br: Ike och Syst. Ike fick sin plats i Niesky. Emedan dessa varit de f\u00f6rsta F\u00f6rsamlings Syskon jag k\u00e4nt och hvars trogna sk\u00f6tsel jag i 22 \u00e5r njutit s\u00e5 gjorde f\u00f6rlusten af dem mit utomdess melancoliska sinne s\u00e5 nedslagit at jag genom sorg tog skada til min h\u00e4lsa. Vi fingo sedan nya Syskon hvilka antogo sig oss men som de ej k\u00e4nde mit sensibla sinne s\u00e5 hafva \u00e5ren 1783 och 1784 varit mig dryga Skole\u00e5r p\u00e5 hvilka jag med Fr\u00e4lsaren haft m\u00e5nga t\u00e5resamtal isynnerhet under mina 10 veckors sm\u00e4rtande gallfeber uti hvilken jag \u00e4n mer l\u00e4rde k\u00e4nna min egenk\u00e4rlek min stora vidh\u00e4nglighet vid Guds barn mit f\u00f6r myckna sk\u00e5dande p\u00e5 mig sjelf och mina brister mit skarpa \u00f6ga p\u00e5 andras fel ja m\u00e5nga dolda kropps och sj\u00e4ls snedheter har Fr\u00e4lsaren under den tiden upp=</p><br \\/><p>t\u00e4ckt</p><br \\/> <br \\/><p>t\u00e4ckt mig men ock tillika tr\u00f6stat och styrkt mit bl\u00f6diga hjerta med sin k\u00e4ra frid. I passionstiden 1885 bek\u00e4nde jag den trogna Fr\u00e4lsaren p\u00e5 et apart s\u00e4tt til mit arma hjerta och visade mig at det arma syndaresp\u00e5ret fattades mig at med alt mit el\u00e4nde krypa til Hans kors och vid hans s\u00e5rade f\u00f6tter dageligen och stundeligen tigga om pardon om en ny n\u00e5deblick om et nytt omarmande af Hans s\u00e5rade h\u00e4nder. </p><br \\/><p>Den 9 Maij 1791 behagade Fr\u00e4lsaren til sig kalla min k: Man. Han gick som en salig f\u00f6rsont syndare til Fr\u00e4lsaren i en \u00e5lder af 78 \u00e5r 2 m\u00e5nader. 46 \u00e5r lefde jag med honom och hade sluteligen den gl\u00e4djen at se honom saligt insomna som et barn i sin Fr\u00e4lsares armar. Sedan jag lagt hans \u00f6gon i hop f\u00f6ll jag p\u00e5 mit ansigte ned f\u00f6r Fr\u00e4lsaren och bad honom at natt och dag f\u00e5 vara innesluten i Hans \u00f6mma hjerta s\u00e5 l\u00e4nge han ville at jag h\u00e4rnere skulle vandra. Din Svett och Dit Blod l\u00e4t \u00f6fver mig regna. Mig kan h\u00e4r i tiden ej annat v\u00e4lsigna ack dyrbara Svett ack dyrbara Blod. </p><br \\/><p>S\u00e5 l\u00e5ngt hon sjelf. </p><br \\/> <br \\/><p>N\u00e5got \u00f6fver 50 \u00e5r har v\u00e5r saliga Syster varit en Medlem af v\u00e5rt h\u00e4rvarande lilla Br\u00f6der=Samfund och var f\u00f6ljaktligen s\u00e5 allm\u00e4nt ibland oss k\u00e4nd at vi ej beh\u00f6va mycket bifoga til den af henne sjelf f\u00f6rfattade teckningen af dess lefnadsomst\u00e4ndigheter. Hon k\u00e4nde sig s\u00e5som en fattig och n\u00e5dbeh\u00f6fvande Synderska och yttrade ofta f\u00f6r f\u00f6rtrogna v\u00e4nner hvilka sm\u00e4rtestunder hennes af naturen verksamma och f\u00f6rbastande sinnesart f\u00f6rorsakade henne d\u00e5 hon vid s\u00f6mnl\u00f6sa n\u00e4tter fann tillf\u00e4lle at noggrant eftert\u00e4nka och granska sit f\u00f6rh\u00e5llande. Hennes alltf\u00f6r stora vidtr\u00e4nglighet vid vissa i fordna tider brukliga Tales\u00e4tt hvilka i det n\u00e4stf\u00f6ljande vidtogo en med Biblens helgade uttryck mera \u00f6fverensst\u00e4mmande \u00e4ndring gjorde at hon ofta tyckte sig sakna n\u00e5got af sit f\u00f6rra \u00e5tnjutande; men \u00e4fven detta hennes t\u00e4nkes\u00e4tt mildrades med tiden och hon fann i Evangelii rena ord en tilfredst\u00e4llande n\u00e4ring f\u00f6r sin sj\u00e4l. Hennes til sv\u00e5rmodighet ben\u00e4gna sinnesart f\u00f6renad med k\u00e4nslan af hennes egen el\u00e4nde syntes f\u00f6r henne ofta f\u00f6rdunkla blicken p\u00e5 hennes F\u00f6rbarmares k\u00e4rleksrika hjertelag mot alla</p><br \\/><p>ar=</p><br \\/> <br \\/><p>arma och el\u00e4nda samt stundom f\u00f6rsv\u00e5ra den barnsliga och frimodiga tillg\u00e5ngen til Honom likv\u00e4l bragtes hon genom sin Fr\u00e4lsares N\u00e5d altid \u00e5ter p\u00e5 r\u00e4tta sp\u00e5ret tilbaka. F\u00f6r sin Famille var hon en outtr\u00f6ttelig F\u00f6rebedjerska: En \u00f6m och verksam Deltagerska uti v\u00e5r Herres och Fr\u00e4lsares sak samt en af flera fattiga och beh\u00f6fvande nu saknad V\u00e4lg\u00f6rarinna. Altsedan October M\u00e5n: f\u00f6rledit \u00e5r avtogo hennes kropps och sinneskrafter m\u00e4rkbart och hon yttrade ofta sin f\u00f6rmodan at snart f\u00e5 g\u00e5 \u00f6fver i det synda Riket. Inemot slutet af Januari m\u00e5ndad innevarande \u00e5r \u00f6verf\u00f6ll henne en s\u00e5dan svaghet at man ej annat trodde \u00e4n at hon snart skulle aflida; likv\u00e4l repade hon sig \u00e5ter f\u00f6r en kort tid. Hon tog derefter av anh\u00f6riga och v\u00e4nner et hjerteligt afsked samt beg\u00e4rde entr\u00e4get at undf\u00e5 sina Syskons v\u00e4lsignelse til sin hemf\u00e4rd den hon \u00e4fven erh\u00f6ll. En sv\u00e5r hosta med qv\u00e4fvande tryckning p\u00e5 br\u00f6stet f\u00f6rordsakande henne m\u00e5ngen \u00e4ngslig stund s\u00e4rdeles om s\u00f6ndagen d. 14 Febr: och den derp\u00e5 f\u00f6ljande natten hvarefter hon sedan m\u00e4stadels f\u00f6rblef uti en stil=</p><br \\/> <br \\/><p>stilla slummer. intil d. 17 kl. 5 om morgonen d\u00e5 en hennes annalkande lefnadsslut f\u00f6reb\u00e5dande f\u00f6r\u00e4ndring hos henne f\u00f6regick; och samma f\u00f6rmiddag inemot kl. 11 gick hennes efter sin f\u00f6rlossning suckande Anda under k\u00e4nslan af en stilla Frid \u00f6fver til de Saligas hyddor f\u00f6r at der \u00e5tnjuta en efterl\u00e4ngtad evig Sabbats Hvila. Hon har upn\u00e5dt af n\u00e4ra 86 \u00e5r.</p><br \\/><p> </p><br \\/>",
            "image": 25121
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1530,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>Den lilla Andreas Dahlgren er f\u00f6d i Sveriet och Stokholm och p\u00e5 sit 2 dr \u00e5hr kom til sin mors moder at fostras up han hade en siuk dom som ingen wiste ret wad det war han skrijade och klagade at det werkte i hans sida wid wissa tider s\u00e5 man trodde det at han war bruten men des emellan war han af et quikt och b\u00f6jligt sinnelag s\u00e5 han lett sig styra med ord ner han en dag gick i sin kamare och lekte merkte hans mor mor och moster en hastig f\u00f6r \u00e4ndring p\u00e5 honom i dett att han stanna helt stilla och s\u00e5g starkt up mot f\u00f6nstret en l\u00e5ng stund och sade till sin mormor och moster ei b\u00f6r taka Gud med et s\u00e5dant intryk at d\u00e4 honom h\u00f6rde warde f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade widare jag ser nogot wad ser du sade hans mor mor jag ser frelsaren sade han och jag ser lilla Caisa sitta hos frelsaren hon \u00e4r altf\u00f6r waker sade han det war en liten flicka han kiende om 2 \u00e5hr gamal som nys f\u00f6r ut hade g\u00e5t til frelsaren jag ser och d\u00f6den sade han war ser du dett sade mormoder kom hit sade han skal jag wisa dig se der er frelsaren jag kan eii se honom sade hon tag hit dit huwud s\u00e5 skal jag wisa dig frelsaren sade han s\u00e5 wende han henes huwud dit han wille och sade ser du nu neii sade hon ack sade han jag ser det du eii ser acka sade \u00e4n en g\u00e5ng jag ser frelsaren och han er sielf d\u00f6ren och han l\u00e5ter sielf up f\u00f6r dem som skal koma til honom </p><br \\/> <br \\/><p>och du sliper icke in til frelsaren f\u00f6r \u00e4n du f\u00f6rst har kiyssat hans f\u00f6tter sade han och di honom h\u00f6rde f\u00f6rskr\u00e4cktes f\u00f6r hans alwarsamhet och der efter kom hans mor broder hem och di sade f\u00f6r honom wad Andreas sagt hade d\u00e5 wille han icke trot utan sade han yrar war p\u00e5 han fr\u00e5ga Andreas om det war sant swarade han med et munternt ansigte jag har set frelsaren d\u00e5 wart och hans morbror och best\u00f6rt sade du lefwer icke m\u00e5nga dagar och dagen derp\u00e5 siuknade han i kopporna och l\u00e5g i 14 dagar och sade m\u00e5nga g\u00e5nger i sin siukdom kiera frelsare tag mig och han somnade in d: 17 Aprill 1761 p\u00e5 sit femte \u00e5lders \u00e5r. </p><br \\/>",
            "image": 25167
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1551,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>\u00c5r 1771. d 5te Apr. gick den led. Systn: Hanna Cathr. Deber saligt utur Tiden. Hon har sjelf skrifwit f\u00f6ljande om sin g\u00e5ng genom Tiden:</p><br \\/><p>Jag \u00e4r f\u00f6dd h\u00e4r i Gborg. 1718 d 15 Febr. Min fader war skomakare och m\u00e4stare h\u00e4rst\u00e4des. Mina f\u00f6r\u00e4ldrar hade stor k\u00e4rlek til mig; och d\u00e5 jag kunde l\u00e4sa h\u00f6llo de mig flitigt til at l\u00e4sa i bibeln hwartil jag och fick stor lust. d\u00e5 jag l\u00e4ste i Nya Testamentet \\/: hwilket war mig k\u00e4rast :\\/ k\u00e4nde jag ofta kraftiga r\u00f6relser af den h. Anda i mit hjerta s\u00e5 at jag ofta m\u00e5tte gr\u00e5ta mycket; jag k\u00e4nde ock stundom en gudoml. kraft med besynnerl. gl\u00e4dje i mit hjerta och \u00f6nskade af hjertat at wara et r\u00e4tt guds barn. S\u00e5som \u00e5ren hos mig tiltog s\u00e5 m\u00e5tte jag och bli warse at f\u00f6rderfwet tiltog. Jag fick lust til w\u00e4rlden men dock under stor oro. Jag s\u00f6kte ofta at f\u00e5 wara i en rymme och gr\u00e5ta och bad den K. Guden at han dock wille f\u00f6rbarma sig \u00f6fwer mig. Men tillika f\u00f6rf\u00f6ll jag derp\u00e5 at sjelf blifwa b\u00e4ttre och r\u00e5kade in i egit w\u00e4rkande; mit beg\u00e4r war dock at blifwa salig; men det gick alt under stor hjertans oro. D\u00e5 jag f\u00f6rsta g\u00e5nge gick til den H. Nattwarden war min oro \u00e4n st\u00f6rre efter jag ej war wiss p\u00e5 at jag gick w\u00e4rdeliga dertil. Sedan f\u00f6ll jag i en stark sjukdom. Under den samma k\u00e4nde jag Fr\u00e4lsns n\u00e4rhet helt besynnerln och hade d\u00e5 h\u00e4ldre welat g\u00e5 hem til Fr\u00e4lsn \u00e4n \u00e5ter bli frisk. N\u00e5gon tid derefter sedan jag</p><br \\/> <br \\/><p>sedan jag war frisk f\u00f6ll mig in som hade Fr\u00e4lsn sagt til mig: Jag \u00e4r d\u00f6ren jag \u00e4r w\u00e4gen Sanningen och Lifwet&rdquo;. detta styrkte mig helt besynnerligen. Wid de m\u00e5nga n\u00e5debes\u00f6ken som jag \u00e4r farit af Fr\u00e4lsn p\u00e5 mit hjerta m\u00e5ste jag besynnerligen undra \u00f6fwer Hans stora T\u00e5lamod och l\u00e5ngmodighet som han har haft med mig arma. En g\u00e5ng mot Juleh\u00f6gtiden d\u00e5 jag gick ut i staden s\u00e5g jag p\u00e5 gatorna m\u00e5nga fattiga m\u00e4nniskor som tiggde at f\u00e5 n\u00e5got til Helgedagarne d\u00e5 bad jag Fr\u00e4lsaren at han ock til Helgedagarne wille gifva mig n\u00e5got s\u00e5dant som kunde f\u00e4sta hans hjerta wid hans hjerta; och d\u00e5 jag p\u00e5 Juledagen kom i kyrkan s\u00f6ngs det verset: &ldquo;Lofwat ware du Jesu Christ&rdquo; d\u00e5 jag h\u00f6rde detta sjungas wardt mit hjerta s\u00e5 intagit af Fr\u00e4lsn at jag ej wiste huru mig war; det war mig s\u00e5 som wore jag i Himmelen. Fr\u00e5n den Tiden kom jag in i nogare umg\u00e4nge med Fr\u00e4lsn. Likas\u00e5 gick det mig wid P\u00e5ska tiden. Jag t\u00e4nkte: Ack K. Fr\u00e4lsn! wille du s\u00e5 m\u00f6ta mig i andanom som du synligen m\u00f6tte Mar. Magdal.! och det wederfors mig s\u00e5 warwid jag hade en salig k\u00e4nning. Wid alt detta m\u00e5 jag dock undra \u00f6fwer den K. Fr\u00e4lsns stora t\u00e5lamod med mig arma barn. S\u00e5 l\u00e5ngt g\u00e5r hennes egna skrifna ber\u00e4ttelse. Man kan s\u00e4ga om henne at hon war en stilla sj\u00e4l; hon war af f\u00e5 ord och talade ej mycket. Hon war ganska fridsam och k\u00e4rlig. Hon kunde sin salighet</p><br \\/> <br \\/><p>lighet och hade ringa tankar om sig sjelf. Hennes st\u00f6rsta n\u00f6ije war n\u00e4r hon war i umg\u00e4nge med sina Systrar. Hon war mycket sjuklig emedan hon i n\u00e5gra \u00e5r haft lungsot men har derwid dock godt uppe; men nu p\u00e5 et \u00e5rs tid har hon ej kunnat g\u00e5 utur huset den 4de Mart: m\u00e5tte hon l\u00e4ggas till s\u00e4ngs. Hennes tr\u00e5nad och l\u00e4ngtan war at f\u00e5 g\u00e5 hem til Fr\u00e4lsn. Under sin sjukdom war hon t\u00e5lig och stilla. P\u00e5 hennes hemf\u00e4rds dag bad hon sin broder w\u00e5r K. Br. Mich. Deber at han wille be Magister Andr&eacute;n komma til henne emedan hon l\u00e4ngtade mycket efter den Heliga Nattwarden. Sedan sade hon til sin Sw\u00e4gerska: Min Syster! Mina \u00f6gon blifwa s\u00e5 m\u00f6rka at jag n\u00e4stan ej kan se. D\u00e5 nu Mag: Andr. kom talade hon ganska syndareaktigt om sit hjertas tilst\u00e5nd med honom och han tr\u00f6stade henne p\u00e5 et Evangeliskt s\u00e4tt och efter h\u00e5llit skrifterm\u00e5lstal meddelade han den H. Nattwarden. D\u00e5 han war bortg\u00e5ngen s\u00e5g man at det hastade til hennes \u00e4ndalyckt. Systr Pihl h\u00e4mtades til henne och d\u00e4r woro j\u00e4mnw\u00e4l n\u00e5gra andra Systr tilst\u00e4des. Sr. Pihl s\u00f6ng henne n\u00e5gra hemf\u00e4rds versar; och nu der det verset: Som skj\u00f6ld dig uppenbara wid \u00e4ndan af all n\u00f6d .\\/. Afsomnade hon ljufligt uti sit 53die  \u00c5r. Hennes lik hade en behagelig blick. </p><br \\/><p> </p><br \\/><p> </p><br \\/>",
            "image": 25169
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1534,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "Regina Charlotta Drefs sista Sista Stunder i Stora<br \\/>\u00c5by i \u00d6sterg\u00f6tland och Sverige: den 8 augusti 1802.<br \\/>Hon f\u00f6ddes d. 6 Julji 1782. Hennes far som var<br \\/>en \u00f6msint L\u00e4kare och Christen \u00e4lskad af dem<br \\/>Honom k\u00e4nde gick ur v\u00e4rlden n\u00e5got efter<br \\/>den tid Hon ing\u00e5t. Man f\u00f6rm\u00e4rkte redan uti<br \\/>Sp\u00e4dare \u00e5ren at den N\u00e5dige fr\u00e4lsaren \u00e5tagit<br \\/>Sig detta faderl\u00f6sa Barn. Bevis \u00e4r \u00e4fven det<br \\/>at d\u00e5 fadren i de allmenna Sjukdomar<br \\/>Sk\u00f6tt och hulpit S\u00e5 m\u00e5nga andra Barn s\u00e5<br \\/>Sjuknade och genom Jesu hjelp v\u00e4l frisk<br \\/>nade detta Hans egna af Sjukdomar vid till<br \\/>f\u00e4llen d\u00e5 Han l\u00e5ngt borta var kallad till<br \\/>andra. V\u00e5r Syster var S\u00e5som Barn d\u00e5 deras<br \\/>liflighet i S\u00e4llskap med Samtida pl\u00e4gar<br \\/>visa Sig s\u00e5 fr\u00e4mande p\u00e5 jorden och otviflak<br \\/>tigt hemma i himelen at alla Som S\u00e5g henna<br \\/>f\u00f6rundrade Sig \u00f6fver henne. Efter som l\u00e4glighe<br \\/>ten var l\u00e4rde hon sin Christendom och dess<br \\/>f\u00f6rst\u00e5ndsg\u00e5fvor utviklades. Hon fattade grund<br \\/>ligen om ick altid l\u00e4tt och hvad begrippet<br \\/>deraf ang\u00e5r s\u00e5 utvidgas det ofta efter dens<br \\/>g\u00e5fvor barnen l\u00e4rer. Hvad af de af Gud l\u00e4r<br \\/>de meniskor kunde r\u00f6nas stadnade hennes<br \\/>begrepp mer til Sj\u00e4lens inre gagna och fromma<br \\/>\u00e4n f\u00f6rst\u00e5ndets hvilket i tal pl\u00e4gar yttras.<br \\/>Detta bestyrktes af hennes acktsamhet<br \\/>p\u00e5 sit inre. S\u00e5 v\u00e4l d\u00e5 n\u00e5got f\u00f6rf\u00f6riskt och till<br \\/>",
            "image": 25172
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1535,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<emph><\\/emph>f\u00f6rstr\u00f6else af det andeliga f\u00f6regick; som d\u00e5<br \\/>n\u00e5got til Sj\u00e4lens Sanna nytta var \u00e5 f\u00e4rde.<br \\/>Hos S\u00e5dane Guds Barn som af Guds Ande<br \\/>f\u00e5dt bibeh\u00e5llas i D\u00f6pelse N\u00e5den tyckes et <br \\/>mer fulkomligt andeligt lif tilbringas <br \\/>\u00e4n hohs de \u00e4ldre som derutur fallit \u00e5ter<br \\/>uppr\u00e4ttats igen. De tyckas lefva mer af skil<br \\/>da fr\u00e5 verlden: mer Sysellsas\u00e4ttes i alla delar <br \\/>af Gudacktigheten och andeliga lifvet S\u00e5<br \\/>som i Guds Andes f\u00f6rande och v\u00e4rkningar: <br \\/>undergifvenhet f\u00f6r Guds skickelser och om<br \\/>sorger; hurudana de \u00e4n \u00e5ro f\u00f6r n\u00e4rvaran<br \\/>de elelr Synas f\u00f6r det tilkommande. Vist utg\u00f6r<br \\/>det v\u00e4sendteliga lifvet Guds Son dess alt<br \\/>fast Han ej S\u00e5 \u00e5beropas som hohs \u00e4ldre ben\u00e5<br \\/>dade Sj\u00e4lar. S\u00e5 var det med v\u00e5r Sal. Syster.<br \\/>Vid denna tid d\u00e5 Hon S\u00e5som b\u00e5de omst\u00e4n<br \\/>digheter och styrka till\u00e4t skulle l\u00e4rt en <br \\/>hop hennes St\u00e5nd och k\u00f6n tilh\u00f6riga vetten<br \\/>skaper anstaltade den N\u00e5dige himla<br \\/>fadren s\u00e5 at dett blef hindrat. At hon<br \\/>s\u00e5 inte f\u00e5dt l\u00e4ra hwad f\u00f6r  verlden lyser<br \\/>var hon v\u00e4l n\u00e5gon g\u00e5ng Sjelf ledsen \u00f6fver<br \\/>isynnerhete Som Hennes himla far beg\u00e5g<br \\/>vat henne med s\u00f6rsts\u00e5nd och r\u00e5d dertil. Likv\u00e4l<br \\/>fant hon alt mer och mer at detta ej Skada<br \\/>de S\u00e5som Hon Skulle behaga Sin Fr\u00e4lsare <br \\/>allena och henes liv ej tycktes bli h\u00e4r l\u00e5ngt<br \\/>",
            "image": 25173
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1536,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "tj\u00e4na f\u00e5f\u00e4ngliga l\u00e4rdomar at uph\u00f6jas<br \\/>i verlden; S\u00e5 underh\u00e5lla de ock et naturligt<br \\/>hjertas h\u00f6gmod. Henes v\u00e4rkeliga v\u00e4nner gladdes<br \\/>och at s\u00e5dant var henne behagit. Den Saliga<br \\/>och f\u00f6r Guds Barn s\u00e5 n\u00f6diga enfalden lider <br \\/>ofta n\u00e4r flyktigheter l\u00e4ras. Nu nalkades den <br \\/>tid hon med Sin Gud och Fr\u00e4lsare skulle f\u00f6r<br \\/>nya sit f\u00f6rbund i den Hel Natvardens f\u00f6rsta <br \\/>beg\u00e5ende. Hon tycktes d\u00e5 vara i st\u00e4ndig un<br \\/>derhandling med Sin Fr\u00e4lsare under b\u00f6n<br \\/>at Han m\u00e5tte bereda Henne. Hon st\u00f6rdes<br \\/>ej af andras n\u00f6jen. Men undrade de kunde<br \\/>f\u00f6rehafva s\u00e5dant. Hon kunde profva alt -<br \\/>men beh\u00f6lt hvad godt var. F\u00e5f\u00e4ngliga om ej<br \\/>Syndiga s\u00e4llskaper f\u00f6rsakade hon: valde<br \\/>Stillhet och Guds ord. I Jesu Natvard hade hon<br \\/>Sin lust och d\u00e5 Samband med anh\u00f6riga afh\u00f6ll<br \\/>henne derifr\u00e5 l\u00e4ngre tid; Suckade Hennes<br \\/>hjerta. Guds ord v\u00e4rkade p\u00e5 Henne. Besyn<br \\/>nerligaste upr\u00f6rdes henes andliga fattig<br \\/>dom och blygd vid en alfvarsam pr\u00e4dikan<br \\/>om faran af ov\u00e4rdig Natvardsg\u00e5ng. Hon<br \\/>bad sinFr\u00e4lsare g\u00f6ra sig v\u00e4rdig. Han - som <br \\/>Salighet f\u00f6r sit hjerta. Den tid b\u00f6rgades som <br \\/>var hennes sista; men ock den hon skulle<br \\/>mogna p\u00e5 til sin Sj\u00e4l. alt ting skyndade<br \\/>men j\u00e4mv\u00e4l den K. k. Fr\u00e4lsaen at fulkom<br \\/><br \\/><br \\/>",
            "image": 25174
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1537,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "na Henne. Hon Sl\u00f6t Sig genom Guds N\u00e5d <br \\/>ifr\u00e5 afseende p\u00e5 verlden och gorde bekant<br \\/>skap med det Guds folk p\u00e5 SIn ort som \u00e4r sa<br \\/>ligt f\u00f6r det meniskorna S\u00e4ga alt ondt om de<br \\/>ljugande f\u00f6r Jesu Skuld - Hon blef icke vanlot<br \\/>tad i Christi Sm\u00e4lek. Men ock nu S\u00e5 mycket<br \\/>mindre i Hans \u00e4ra. Alla som tyckte sig befo<br \\/>hade til Sm\u00e4lek af Sl\u00e4gtskap eller anat ha<br \\/>de Henne och Sv\u00e4rtade Christi sak. Dock f\u00f6r<br \\/>g\u00e4fves. Vid denna tid var Hetsig feber g\u00e5ng<br \\/>bar i granskapet. Hon r\u00e4ddes ingen Smitta<br \\/>utan trygg i Jesu afh\u00f6rde hon et Skrifter<br \\/>m\u00e5l hon en i dets Sjukdom liggande och <br \\/>trodde v\u00e4l inte mindre \u00e4n at Hon 8 da<br \\/>gar derefter skulle beh\u00f6fva det samma.<br \\/>Dagen derp\u00e5 ledlades hon med allo. Hon <br \\/>f\u00f6rdrog sina pl\u00e5gor i  tysthet. Ingen trodde<br \\/>de voro S\u00e5 Stora de voro. D\u00e5 L\u00e4raren talte<br \\/>med henne huru lycklig hon vore om Je<br \\/>sus nu fult blefve Henes Brudgumme<br \\/>svarade Hon me \u00f6dmjuk leende r\u00f6st och <br \\/>\u00e5tb\u00f6rd: ack Ja. L\u00f6rdagen ville Hon veder<br \\/>qvicka Sig med Jesu Natvard; Liksom af <br \\/>Guds Anda p\u00e5mind at yra SKulle ans\u00e4tta<br \\/>henne: En vanlig f\u00f6ljd af denna Skjukdom<br \\/>Detta kunde ej Ske om L\u00f6rdagen S\u00e5som L\u00e4<br \\/>raren var borta d\u00e5 budet kom och det blef<br \\/>f\u00f6r Sent d\u00e5 Han det fick veta. Hennes Sagt<br \\/>mod underkastade Sig alt villigt. S\u00f6nda<br \\/>gen hade yrsel S\u00e5 intagit henne at det ock d\u00e5",
            "image": 25175
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1538,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "d\u00e5 var om\u00f6jligt tils m\u00e5ndags morgon kl\u00e5c<br \\/>kan 5. Det var m\u00e4rkv\u00e4rdigt at under yrsell<br \\/>f\u00f6ref\u00f6ll inte anat \u00e4n Gudeligt af Hennes mun.<br \\/>M\u00e5nne ej at visa hvaraf hjertat fult \u00e4r der<br \\/>af talar munnen. Skrifterm\u00e5l h\u00f6ls \u00f6fver dessa<br \\/>Jesu ord: Af dem du mig gifver hafver bortta<br \\/>pade ajg ingen. Joh. 6:39. Henne f\u00f6rest\u00e4l<br \\/>des f\u00f6rn\u00e4mligast at \u00e4hven hon var gifven<br \\/>Guds son. Hade Fadren i himelen henne gif<br \\/>vit \u00e5t Honom. Skulle Hon ej g\u00f6ra det sjelf? Hon<br \\/>var ibland dem Guds Son ej ville borttappa<br \\/>Det hade Fadren \u00e5lagt Honom. Hvem skulle <br \\/>d\u00e5 rycka henne ur Hans Hand. Skulle Han<br \\/>som letar efter borttappade tils Hans dem<br \\/>finner borttappa den Han hade i Sina h\u00e4n<br \\/>der? m. m. Den k. Fr\u00e4lsaren v\u00e4lsignade ordet<br \\/>til Styrka p\u00e5 Sista f\u00e4rden. Hon fick beh\u00e5lla <br \\/>rediga tankar under alt. Men det var det<br \\/>Sista och s\u00e5 l\u00e4nge. Hon Sade Straxt h\u00e4rp\u00e5<br \\/>\u00e5t en f\u00f6rtrolig v\u00e4n: Du kan aldrig tro hvad <br \\/>jag vill gerna d\u00f6. Hon v\u00e4nde Sig ifr\u00e5 dem<br \\/>som gr\u00e4to \u00f6fver hennes Svaghet. S\u00e5som ingen<br \\/>\u00e4nu d\u00f6dt i denna Sjukdom af \u00e4ldre<br \\/>och yngre: af vansk\u00f6tte och utsvultne som haft<br \\/>den S\u00e5 frucktade ej om henne. Visserligen<br \\/>tog Fr\u00e4lsaren bort frucktan hos v\u00e4nner at<br \\/>de ej m\u00e5tte oroas ej fr\u00e5ntigga Honom n\u00e5<br \\/>got Han ville hafva Sjelf. Derf\u00f6r l\u00e4t Han alt<br \\/>f\u00f6rsummas som naturen kr\u00e4fde til och h\u00e4fva<br \\/>",
            "image": 25176
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1604,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>W\u00e5r K: Hierta Agnes Enroth \u00e5r 1724. 26. Jan. F\u00f6dd i W\u00e4sterg\u00f6le och Swnjunga hwarest hennes fader \u00e4r Pastor. Hon k\u00e4nde redan i sin sp\u00e4daste ungdom Guds Andas r\u00f6relser och war ganska ofta f\u00f6rl\u00e4gen om sin salighet. Under s\u00e5dan angel\u00e4genhet bad hon ofta Fr\u00e4lsaren dels allena dels med sinna Systrar som \u00e4fwen woro af samma sinne. P\u00e5 sitt 13. \u00e5r n\u00e4r hon en g\u00e5ng war allena med sin Systrar tr\u00e4dde Fr\u00e4lsaren f\u00f6r hennes Hierta och hon bekom en h\u00e4ftig l\u00e4ngtan att hel och h\u00e5llen warda hans med Kropp och Sj\u00e4l denna drift att aldeles l\u00e4ra k\u00e4nna sin Skapare och F\u00f6rsonare f\u00f6r\u00f6kte sig dageligen och Lammet som hade hennes Si\u00e4l k\u00e4r gaf henne den f\u00f6rs\u00e4kran att hon skulle finna det i den H. Nattwarden hwarefter hennes Hierta s\u00e5 h\u00e4ftigt l\u00e4ngtade strax d\u00e4r p\u00e5 kom hon till \u00e5tnjutande af Sacramentet hwar wid hennes Hierta wardt outs\u00e4geligen intagit d\u00e5 hon ifr\u00e5n den stunden blifwit i den wisshet att hon hel h\u00f6rde Fr\u00e4lsaren till Efter n\u00e5gon tid h\u00f6rde hon om upw\u00e4ckelsen i G\u00f6theborg d\u00e5 hon fick en stor \u00e5stundan att l\u00e4ra k\u00e4nna de Si\u00e4larna hon hade dock aldra h\u00e4lst welat komma till Stockholm men s\u00e5g sig \u00e4nnu intet tillf\u00e4lle d\u00e4rtill d\u00e4r f\u00f6re bad hon Fr\u00e4lsaren barnsligen han m\u00e5tte bana w\u00e4gen f\u00f6r henne att komma dit strax d\u00e4r p\u00e5 fick hon l\u00e5f att p\u00e5 n\u00e5gra dagar bes\u00f6ka de upw\u00e4ckta Si\u00e4lar i G\u00f6theborg d\u00e4r hon d\u00e5 blef bekant med Syskonen Werwing och Becklinds och upt\u00e4ckte f\u00f6r dem sitt Hiertas</p><br \\/> <br \\/><p>\u00e5liggande wid sin \u00e5terkomst fant hon att Fr\u00e4lsaren hade s\u00f6rgt f\u00f6r henne och ber\u00e4tt henne w\u00e4g att komma till Sykonen emedan hennes Fader befant sig i s\u00e5dana omst\u00e4ndigheter att han eij kunde beh\u00e5lla alla sina Barn hemma hos sig och f\u00f6rest\u00e4ldet derf\u00f6re b\u00e4gge sina \u00e4lsta D\u00f6ttrar att begifwa sig i tienst wilket w\u00e5r K: Agnes med tacksamhet emottog af den K\u00e4ra Fr\u00e4lsaren Hon giorde sig d\u00e5 f\u00e4rdig till resan 1745 och kom med en ganska god L\u00e4genhet till Stockholm d\u00e4r hon sig f\u00f6rst n\u00e5gra weckor s\u00e5 uppeh\u00f6lt men kom d\u00e4r p\u00e5 genom Syskonen Werwings bemedlande till fr\u00f6kn Str\u00f6mfeldt i tienst f\u00f6r Kammar Jungfru i hwilket hus hon feck mera tillf\u00e4lle att blifwa bekant med Syskonen och h\u00f6ra om Lammet och hans s\u00e5r Fr\u00e4lsaren bewiste sig ock ganska n\u00e5dig p\u00e5 hennes Hierta s\u00e5 att hans blodiga Matergestalt wardt hennes enda sak hennes stilla och hierteliga wandel giorde henne k\u00e4r hos hwar man w\u00e5r K: Agnes k\u00e4nde att hon icke war af denna werlden utan h\u00f6rde till f\u00f6rsamlingen hwilket blef henne dageligen i hiertat wigtigare och oumb\u00e4rligare hon war wan att g\u00f6ra alla sina saker med lammet och s\u00e5 anbefalte hon honom och detta som \u00e4fwen d\u00e5 h\u00f6rde henne n\u00e5deligen bewiljade hennes beg\u00e4ran och efter \u00e4rh\u00e5llit bifall af f\u00f6r\u00e4ldrarna som j\u00e4mte 7. syskon och \u00e4ro deres gaf henne till f\u00e4lle med systren Becklind 1749. att komma till f\u00f6rsamlingen uti Herrnhag</p><br \\/> <br \\/><p>Fr\u00e4lsaren har f\u00f6r hennes ankomst till F\u00f6rsamlingen redan giort ganska mycken n\u00e5d med hennes hierta; men det oagtadt ans\u00e5g hon sig dock f\u00f6r den sl\u00e4taste och ber\u00e4ttade sitt lefwernes omst\u00e4ndigheter med en s\u00e5dan upriktighet att man hennes hierta d\u00e4raf strax kunde finna hon sade st\u00e4ndit hon kunde det aldeles icke begripa hwarf\u00f6re Fr\u00e4lsaren henne d\u00e5 hon k\u00e4nde sig s\u00e5 ganska arm och sl\u00e4t s\u00e5 \u00f6mt \u00e4lskade och fram f\u00f6r alla sina syskon ut walt och bragt till f\u00f6rsamlingen och det skedde altid under m\u00e5nga t\u00e5rar Fr\u00e4lsaren bewiste henne och den n\u00e5den att hon p\u00e5 det samma \u00e5ret 1749. wardt uptagen i f\u00f6rsamlingen hwilket war henne r\u00e4tt besynnerligen wigtigt att wara en lem af frn synliga Kropp. Hennes K\u00e4rlek och h\u00e4ngande wid sin s\u00e5rade brudgum af hwars s\u00e5r hon sig uppe h\u00f6lt blef alt h\u00e4ftigare och det dageliga \u00e5tnjutandet af hans K\u00f6tt och Blod giorde hennes l\u00e4ngtan efter nattwarden dr\u00e4gelig.och s\u00e5 lefde hon i ett brudagtigt umg\u00e4nge i stillhet med det K: Lammet. 1750. den 11. Nov. kom hon till Hhuth Si Diar. 1750. 45. 11 Nov. 1751. d. 28. Febr. kom hon till den lyckan hwar efter hon s\u00e5 mycket gr\u00e5tit neml att warda delagtig med f\u00f6rsaml och hans K\u00f6tt och Blod i Communion hwilket giorde hennes hierta f\u00f6r B\u00f6gelse och K\u00e4rlek bort sm\u00e4lt. ifr\u00e5n den tiden hade hennes hog eij annat att mera uppe h\u00e5lla och sysels\u00e4ta sig med \u00e4n det enda behaga sin brudgum hennes hierta och si\u00e4l war ock w\u00e4rkel. mer hos honom \u00e4n h\u00e4r hon war en san Pr\u00e4stinna f\u00f6r sitt f\u00e4dernes land och f\u00f6r sitt Chor hwilket hon dageligen </p><br \\/> <br \\/><p>och stundeligen lade frns p\u00e5 hiertat hwar f\u00f6re hon ock \u00f6fwer alt blef \u00e4lskad f\u00f6rledne h\u00f6st befant hon n\u00e5got af Hectic hos sig hos sig men friden som hon \u00e5tnj\u00f6t i Jesu f\u00e5r st\u00e4rkte och hennes hydda och giorde hennes omst\u00e4ndigheter dr\u00e4geliga. A 26 Jan. 1753. kom hon i siuk stufwan d\u00e5 hennes hyddas afmattande s\u00e5 till tog att hon strax blef s\u00e4ngliggande. Hennes si\u00e4l fant nu outs\u00e4gelig fr\u00f6gd af det hon hoppades snart f\u00e5 se sin k\u00e4resta med hwilken hon war dag och natt syselsatt hwilken och upfylte hennes phantasier el sinnes f\u00f6re st\u00e4llningar. Hon talade ganska litet och n\u00e4r hon up l\u00e4t sin mun s\u00e5 war det om hennes brudgums outs\u00e4geliga sk\u00f6nhet som hon sig och f\u00f6r sina kammerater p\u00e5 det aldra k\u00e4raste f\u00f6re m\u00e5lade. i sin sweda giorde hon sina nytta af hans passion och wederqwickte sina swidande lemmar p\u00e5 hans s\u00e5rade lemmar. N\u00e4r hennes myckna hostande wille en g\u00e5ng blifwa henne f\u00f6r sw\u00e5rt \u00f6nskade + hon sig hafwa en god natt som dock eij skedde hon slumrade d\u00e4r p\u00e5 in d\u00e5 det kom henne f\u00f6re att Fr\u00e4lsaren sade till henne hon skulle tycka om sin hosta och d\u00e4r med wara till frids emedan det f\u00f6rg\u00e4nggeliga d\u00e4r igenom mer och mer f\u00f6r swan och hennes hydda mer och mer blef f\u00e4rdig. och ifr\u00e5n den stunden tyckte hon af alt hierta om sin siukdom. wid till f\u00e4lle d\u00e5 hon begynte l\u00e4gga s. och d\u00e5 hon n\u00e5gon tid har legat b\u00f6rjad huden g\u00e5 af hennes kropp. D\u00e4r wid betrakade hon den sargade </p><br \\/> <br \\/><p>rykgen som s\u00e5 med blods droppar war \u00f6fwer full s\u00e5 snart hennes \u00f6gon f\u00f6llo igen war det henne som kunde hon sina s\u00e5rade ben p\u00e5 den samma f\u00f6rfriska och s\u00e5 blef ingen lem p\u00e5 hela marter lekamen \u00f6frig som hon icke hade sin betraktelse \u00f6fwer besynnerligen woro de genom b\u00e5rade h\u00e4ndren d\u00e5 ganska k\u00e4r f\u00f6r henne hon sade: de af grafwens dunst och blod drypande h\u00e4nder m\u00e5ste mig dageligen absolvera och frig\u00f6ra </p><br \\/><p>Inga kan w\u00e4l i sanning s\u00e4ga att hon war ett utwalt hierta och en lyckling l\u00e4rjunginna emot den H. Anda som gaf henne mycken och grundelig uplysning i hela Guds Familie ty med hwad hiertans k\u00e4nning hon uttryckte sig \u00f6fwer den \u00f6ma gemenskapen med Treenigheten och i genom hennes sk\u00f6na tal som hon fram f\u00f6rde i det \u00e4mnet kan man eij uts\u00e4ga hon fr\u00f6gdade sig obeskrifweligen p\u00e5 marter wekan hon trodde att hon d\u00e5 skulle komma till sin aldrak\u00e4raste brudgumme och wara tillika med honom ett lik Ack! sade hon swett dropparna som p\u00e5 oljob\u00e4rget f\u00f6r min skull tr\u00e4ngt sig utur hans kropp skola sm\u00f6rja mina ben och g\u00f6ra dem f\u00e4rdiga blod och wattn str\u00f6mmen m\u00e5ste aldeles utgiuta sig \u00f6fwer mig och mitt aldra k\u00e4raste lam m\u00e5ste s\u00e5 widt \u00f6pna sin sida at iag p\u00e5 en g\u00e5ng kan fara d\u00e4r in. Hon blef alt swagare men hennes si\u00e4l alt muntrare hon wille ouph\u00f6rligen h\u00f6ra siungas \u00f6fwer Fr\u00e4lsarens passion hwar till hon si\u00e4lf gaf werser som hon upl\u00e4ste</p><br \\/> <br \\/><p>sista ons dagen s\u00e5g man och hon k\u00e4nde det sielf att hon nu snart skulle g\u00f6ra sin hemresa hon bad sina systrar de skulle efter hennes hemg\u00e5ng h\u00e4lsa hella sitt K: Chor. och i gemen hela den saliga lamms Familien hon wille ock det utr\u00e4tta p\u00e5 sin sida hos brudgummen uti hennes sidsta halfa tima sade hon: ach huru outs\u00e4geligen w\u00e4l det \u00e4r mig i mitt hierta och huru s\u00f6tt iag hwilar i min brudgums armar! och i sidsta minuten med brutna ord. Hans Kropp som f\u00f6r mig s\u00e5rad \u00e4r min Kropp och Si\u00e4l g\u00f6r ren och sk\u00e4r</p><br \\/><p>Och s\u00e5 fl\u00f6g hennes si\u00e4l under hennes Chors och f\u00f6rsamlingens w\u00e4lsignelse salig och glad i sin ewiga manns \u00f6pnade sida under de orden: Nu kan din mun utbl\u00e5sa uti din brudgums sk\u00f6t.</p><br \\/><p>Sin d\u00f6deliga lefnad har hon bragt p\u00e5 29. \u00e5ret till 3. m\u00e5nader.</p><br \\/>",
            "image": 25182
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1549,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2025-08-04",
            "text": "<p>Hustrun Ulrica Lovisa Dalesk\u00f6lds Lefnadslopp som sl\u00f6ts den 2 junii 1799.</p><p>Hon har om sig sielf icke upteknat n\u00e5got; men hennes efterlefwande har f\u00f6r sin pligt at i korthet n\u00e4mna <s>upteckna</s> hennes lefnad.</p><p>Hon war f\u00f6dden 25 nov. 1750. Hennes fader war Capitainen wid Dalregementet och Riddaren af Kongl. Sw\u00e4rds. orden Samuel Birgerson Elfving och modren Johanna Adlersparre. Hennes f\u00f6rsta upfostran bes\u00f6rgdes i daleorten p\u00e5 fadrens Egendom B\u00e4cka och Fredshammars- Bruk i \u00d6sterdalarne och Orsa Socken; men sedan vid 13 \u00e5rs \u00e5lder h\u00f6lts hon tillika med sin \u00e4ldre Syster i pension i Stockholm hos en alfvarsam Gouvernante fru B\u00e4ckman i n\u00e5gra \u00e5r; hwarefter de b\u00e4gge \u00e5terh\u00e4mtades och woro hos sina f\u00f6r\u00e4ldrar intil 1765; d\u00e5 de b\u00e4gge p\u00e5 en och samma dag p\u00e5 B\u00e4cka g\u00e5rd tr\u00e4dde i \u00e4gtenskap Hedvig Elfving med d\u00e5 Lieutenanten sedan Capitainen vid Dalregementet samt Riddare Fredric von Knorring samt nu afledne Ulrica med d\u00e5 Krigsfiscalen vid Arme\u00e9ns Fl\u00e5tta Carl Johan Cadow sedan Institiane vid Samma Fl\u00e5tta och Lagman Dalesk\u00f6ld <s>som d\u00e5 hade sin station</s> detta nygifta par begaf sig derefter til Stockholm och Skiepsholmen d\u00e4r mannen hade</p><p>sin Station och Boningsplats. Som nu mannen s\u00e4rdeles i sin ungdom warit mycket inveklad i verlden s\u00e5 s\u00e5 f\u00f6rde han ocks\u00e5 sin unga hustro som nyss fyllt 15 \u00e5r uti s\u00e5dane samqv\u00e4m och s\u00e4llskaper uti hvilka hennes med werldens glitter obekant hjerta snart kunnat i grund f\u00f6rderfvas. Til all lycka f\u00f6r dem b\u00e4gge wille inkomsterne \u00e5 den ena sidan icke f\u00f6rsl\u00e5 til en kostsam lefnad och \u00e5 den andra intr\u00e4ffade at Skiepsholmsf\u00f6rsamlingen som gemenligen warit f\u00f6rsedd med nitiska och om Christi rikes f\u00f6r\u00f6kande bekymrade l\u00e4rare den tiden hade en Kyrkoherde Giers som med mycken w\u00e4lsignelse utf\u00f6rde sitt Embete och hade en s\u00e4rdeles g\u00e5fwa at i enskilte samtal komma enom p\u00e5 hiertat. Dennne \u00e4rew\u00f6rdige och K\u00e4re mannen bes\u00f6kte n\u00e5gra g\u00e5nger den unge Krigsfiscalen och hans \u00e4nnu yngre hustro; och detta bes\u00f6k jemte hans predikningar och exemplariske lefnad gjorde det intryck hos det unga gifta paret s\u00e4rdeles hos v\u00e5r hemg\u00e5ngna Syster at hon b\u00f6rjade snart inse f\u00e5f\u00e4ngligheten och skadan af werldens likst\u00e4llighet.</p><p>men d\u00e5 de flyttade til Finnland hwarest mannen blefven Institiarus och ledamot i \u00d6fverr\u00e4tten vid arme\u00e9ns fl\u00e5tta som hade (sitt) p\u00e5 Sveaborg sitt Hufwudbef\u00e4l och l\u00e4ge \u00f6ppnades likasom en ny werld f\u00f6r detta gifta folck. man skulle nu lefwa ibland de f\u00f6rn\u00e4mare af Krigsbef\u00e4let och denas fruentimer. F\u00f6rstr\u00f6elser f\u00f6rekommo af m\u00e5nga slag. Werldens likst\u00e4llighet blef deraf likasom en n\u00f6dw\u00e4ndigh f\u00f6lgd. De goda intryck ifr\u00e5n barndomen f\u00f6rswunno w\u00e4l ej alldeles men blefwo efterhand mer och mer matta. Man h\u00f6rde sin til den den utw\u00e4rtes \u00e4rbara werlden som w\u00e4l icke offenteligen f\u00f6raktade religion men likw\u00e4l deraf hade f\u00f6ga eller ingen k\u00e4nning i hiertat. Detta warade ifr\u00e5n 1770 intil w\u00e5rtiden 1773- d\u00e5 de flyttade ifr\u00e5n Finnland til Sverrigen och ofwann\u00e4mde Bruksegendom i \u00d6sterdalarne hvarest emedlertid eller 1772 om h\u00f6sten Systren Ulricas fader aflidit och hans efterlemnade Enka eller Dalesk\u00f6lds och dess hustros sv\u00e4rmoder och moder p\u00e5kallat ders n\u00e4r=</p><p>n\u00e4rvaro. Hennes \u00e4stande f\u00f6rblef sedan med sin man dels dalorten dels i Helsingeland intill 1780 d\u00e5 hennes man inkallades til Stockholm sosom tienstgi\u00f6rande. 1781 flyttade hon med sin dotter Charlotte som f\u00f6ddes 1774 i Januar . p\u00e5 Backa i Dalarne til sistn\u00e4mde ort: hwarest mannen f\u00f6rst och hon kort efter igenom 2nne r\u00e4tt k\u00e4ra anh\u00f6rige kommo i bekantskap med denna Br\u00f6dra f\u00f6rsamling. D\u00e4ruti fant hon <s>alt mer och mer</s> mycken tilfridsst\u00e4llelse samt sluteligen och s\u00e4rdeles efter sin dotters bortg\u00e5ng ur tiden blef alt mer och mer indragen <s>och</s> fant i Evangelii ord i b\u00f6ner och \u00e5kallan i synnerhet i den heliga nattwardens beg\u00e5ende den styrcka och bist\u00e5nd emot ala werldens besw\u00e4rligheter <s>s\u00e5</s> at hennes g\u00e5ng war jemn intil hennes lefnads slut. N\u00e4r hon n\u00e5gra dagar innan sin (bortg\u00e5ng) hemg\u00e5ng hade jemte sin man blifwit delaktig af den heliga nattwarden yttrade hon sig: Nu \u00e4r jag r\u00e4tt n\u00f6gd.</p><p>Hennes pl\u00e5gor woro r\u00e4tt stora <s>af den \u00f6ppning som skedt</s> de sista dagarne; men n\u00e4r henne f\u00f6rel\u00e4stes \u00e5tskillige verser utur s\u00e5ngboken war hon derunder s\u00e5 stilla som hade hon</p><p>hade hon icke haft den minste sm\u00e4rta.</p><p><s>kort</s> d. 22 junii 1799. blef andedr\u00e4gten alt kortare; men hon emottog willigt de f\u00f6rordnade medicamenter intil kl. 6 om aftonen d\u00e5 hon med sagta r\u00f6st v\u00e4grade all medicin. Kl. inemot 7 samma eftermiddag afsomnade hon stilla under det mannen med strida t\u00e5rar afl\u00e4ste v\u00e4lsignelsen \u00f6fwer henne.</p><p></p>",
            "image": 25177
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1566,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<hi rend=\\\"underline\\\">Den salige Brodern Christian Gotthelf<br \\/>Ike<\\/hi> war f\u00f6dd i Deutsch-Ossig i  \u00d6fre<br \\/>Lausitz den 1 Sept. 1710. Hans Fader<br \\/>som d\u00e5 war Pastor derst\u00e4des blef sedan kyrkoherd uti L\u00f6slin i Hinter-<br \\/>Pommern. Hans Moder war en <br \\/>dotter af Mag. Sasl. Hausdorf Pastor<br \\/>i Bernstadt.<br \\/>Altifr\u00e5n det 13<hi rend=\\\"underline\\\">de<\\/hi> \u00e5ret k\u00e4nde den<br \\/>salige Brodern N\u00e5der\u00f6relser i sit Hier<br \\/>ta. Men wid tiltagnade \u00e5lder blef<br \\/>han af sit f\u00f6rd\u00e4rf \u00f6fwerw\u00e4ldigad.<br \\/>Han reste til Universitetet i Jena<br \\/>lade sig i synnerhet p\u00e5 grekiska spr\u00e5<br \\/>ket och wann d\u00e4ruti en stor f\u00e4rdighet.<br \\/><br \\/>F\u00f6rmedelst sit Philosophiska Studium<br \\/>hade han snart r\u00e5kat i twifwlsm\u00e5l<br \\/>om allting; s\u00e5 framt icke Guds goda<br \\/>hand f\u00f6rt honom tilbakas fr\u00e5n denna<br \\/>farliga willo w\u00e4gen. Han kom i mycken<br \\/>oro \u00f6fwer sit tilst\u00e5nd; men d\u00e5 han en<br \\/>g\u00e5ng behjertade w\u00e5r Fr\u00e4lsares Tal<br \\/>i Luc 7. 36-48 blef han med en s\u00e5dan gudom<br \\/>elig kraft f\u00f6rs\u00e4krad om sina <hi rend=\\\"underline\\\">g\u00e4rnin<br \\/>gars f\u00f6rl\u00e5telse<\\/hi> at hans hjerta der<br \\/>wid f\u00f6rsm\u00e4lte i otaliga t\u00e5rar. Efter<br \\/>n\u00e5gon tid r\u00e5kade han i mycken oro<br \\/>",
            "image": 25573
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1529,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>Den sal. Brodren Heinr. Georg Gerner hemg\u00e5ngen i Christiansfeld den 13 Martii 1800 har om sig efterlemnad f\u00f6ljande Ber\u00e4ttelse: Jag \u00e4r f\u00f6dd den 6 Oct. 1717 i Wiborg i J\u00fctland hwarest min Fader war Borgm\u00e4stare. B\u00e5de han och min Moder bem\u00f6dade sig at upfostra mig sorgf\u00e4lligt och christeligen. Uti den stora Eldsw\u00e5dan i Wiborg lades mina f\u00f6r\u00e4ldrars hus g\u00e5rd och hela f\u00f6rm\u00f6genhet innom en kort stund uti aska. Mig f\u00f6rde man jemte n\u00e5gra f\u00e5 ur huset r\u00e4ddade saker uti domkyrkan; men hwilken ock snart i l\u00e5gor ant\u00e4ndes. H\u00e4r hade jag snart kunna f\u00f6rlora mit lif om ej min Syster med tilhjelp af en fr\u00e4mmande Man hade fr\u00e4lst mig h\u00e4lst det af Taket sm\u00e4lta Blyet redan nedr\u00e4gnade. Den f\u00f6stn\u00e4mde tiltalte mig wid detta tillf\u00e4lle mycket eftertryckeligen och f\u00f6rmante mig at allenast lefwa f\u00f6r Gud i denna werlden. \u00c5r 1731 dog min fader och \u00e5ret derp\u00e5 \u00e4fwen min Moder; men min Syster war redan \u00e5ret f\u00f6rut flyttad til min Farbroder i T\u00f6nsberg i Norige. </p><br \\/> <br \\/><p>D\u00e5 jag nu som et annat fader - och moderl\u00f6st barn utan sl\u00e4gt utan hjelpemedel och utan upsigt gick omkring i Staden r\u00f6rde Gud d\u00e5warande Biskop Trellunds hjerta at han om morgonen efter min Moders begrafning l\u00e4t kalla mig til sig samt tilb\u00f6d mig sit bord och \u00f6friga Underst\u00f6d til alla delar; och han s\u00e5w\u00e4l som hans sw\u00e5ger Mag. Treschow hwilken s\u00e5som privat man uppeh\u00f6ll sig i hans hus och b\u00e4gge woro gudfrucktige M\u00e4nner hafwa werkeligen s\u00e5 troligen w\u00e5rdat sig om mig at jag aldrig kan f\u00f6rg\u00e4ta dem. Et halft \u00e5r f\u00f6rr\u00e4n jag skulle resa til Universitetet i K\u00f6penhamn dog Biskopen. Jag war alts\u00e5 \u00e5terigen utan alt Underst\u00f6d och ehuru stor min lust war at studera ins\u00e5g jag likw\u00e4l icke hwarifr\u00e5n Kostnaderna skulle bestridas h\u00e4lst hela min F\u00f6rm\u00f6genhet bestod uti n\u00e5gra f\u00e5 Riksdalrar. Men Gud drog \u00e5ter en n\u00e5dig f\u00f6rsorg f\u00f6r mig. Ty knappast war jag \u00e5r 1736 kommen til K\u00f6penhamn s\u00e5 erh\u00f6ll jag f\u00f6r 3 \u00e5rs tid det Walkendorpiska Stipendium af 60 Rdr.</p><br \\/> <br \\/><p>Jag anw\u00e4nde genast 10 deraf til n\u00f6dw\u00e4ndiga B\u00f6cker. Men d\u00e5 jag nu l\u00e4tteligen kunde inse at mina \u00f6friga Rd ej utom en noggran hush\u00e5llning skulle wara tilr\u00e4cklige til mina \u00f6friga behov f\u00f6r et helt \u00e5rs tid; s\u00e5 besl\u00f6t jag at dageligen n\u00f6ja mig med Commiss br\u00f6d och n\u00e5gra koppar The watten. Om s\u00f6ndagen pl\u00e4gade jag spisa hos n\u00e4ra Sl\u00e4gtingar til middagen och den goda M\u00e5ltid jag d\u00e5 hade m\u00e5ste styrka mig f\u00f6r hela weckan. P\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt halp jag mig ej allenast fram utan skuld; utan detta lefnads s\u00e4tt hade ock den goda f\u00f6ljd at jag som hela den tiden d\u00e5 jag war hemma och \u00e5tnj\u00f6t min F\u00f6r\u00e4ldrars och W\u00e4lg\u00f6rares goda Bord war mycket sjuklig* nu mera befann mig fulleligen frisk och wiste af ingen opasslighet. Efter et \u00e5rs f\u00f6rlopp erh\u00f6ll jag ej allenast fri mat oc dryck utan \u00e4fwen ock flera Stipendier s\u00e5 at jag i det yttre ej mer beh\u00f6fde lida n\u00e5gon n\u00f6d. Widkommande min indre g\u00e5ng s\u00e5 hade jag w\u00e4l under mina sednare Skole=\u00e5r i Wiborg erfarit m\u00e5nga r\u00f6relser p\u00e5 mit hjerta s\u00e5 at jag ej kunde upf\u00f6ra mig s\u00e5som andra Skolg\u00e5ssar och blef derf\u00f6re h\u00e5llen f\u00f6r from och pietistisk.</p><br \\/><p>_____________________________________________________________________</p><br \\/><p>*och m\u00e5ste n\u00e4stan hwart \u00e5r utst\u00e5 h\u00e4ftiga sjukdomar.</p><br \\/> <br \\/><p>Men Synden hade likw\u00e4l \u00f6fwerhand i mit hjerta. Uti K\u00f6penhamn blef det mig efter et samtal med n\u00e5gon f\u00f6rst klart at Fr\u00e4lsaren \u00e4nnu feltes mig oagtadt all min inbillade fromhet Jag tilbragte der\u00f6fwer mina n\u00e4tter med t\u00e5rar och snart l\u00e4rde jag k\u00e4nna Fr\u00e4lsaren s\u00e5som det ocks\u00e5 f\u00f6r mina Synder slagtade Guds Lam. Nu gick jag en l\u00e5ng tid salig och f\u00f6rn\u00f6jd uti stillhet f\u00f6r mig samt uti k\u00e4nslan af min stora ow\u00e4rdighet men wek sm\u00e5nigom af ifr\u00e5n den enfaldiga sp\u00e5ret och r\u00e5kade in i egen werksamhet. D\u00e5 jag en g\u00e5ng beg\u00e4rde r\u00e5d af den bekante Professoren Ewald ang\u00e5ende min tilkommande g\u00e5ng gaf han mig til swars: &ldquo;Ack gifwen I Ert hela hjerta \u00e5t Fr\u00e4lsaren s\u00e5 beh\u00f6fwen I icke s\u00f6ka n\u00e5got i werlden utan man skall s\u00f6ka Er.&rdquo; Jag fann h\u00e4ndelse wis en tryckt Beskrifning om Herrnhut och sedan jag flera g\u00e5nger genoml\u00e4st densamma t\u00e4nkte jag: Min Gud gifwes s\u00e5ledes et folck i werlden som \u00e4nnu har s\u00e5 mycken likhet med de Apostoliska F\u00f6rsamlingarna! Til det folcket wille jag ock h\u00f6ra! Jag blef derefter bekant med Br\u00f6der och en af dem tog mig med sig uti en liten Samling hos den sal. Brodren Praetorius hwarest jag ock fick se den salige Brodren</p><br \\/> <br \\/><p>Leonhard Dober. Altsammans behagade mig r\u00e4tt w\u00e4l likw\u00e4l hade jag \u00e4nnu bet\u00e4nkande at tr\u00e4da i n\u00e4rmare F\u00f6rbindelse med Br\u00f6derne. En g\u00e5ng d\u00e5 jag hade warit til Nattwarden kom jag om aftonen uti et djupt eftersinnande \u00f6fwer min g\u00e5ng f\u00f6ll ned p\u00e5 mina kn\u00e4n och bad Fr\u00e4lsaren entr\u00e4git at wisa mig hwarp\u00e5 det kommer an at hos mig \u00e4nnu f\u00f6ref\u00f6lle s\u00e5 m\u00e5nga Omskiften och d\u00e5 hette det: Derifr\u00e5n emedan du \u00e4nnu aldrig har \u00f6fwerlemnat Fr\u00e4lsaren ditt hela hjerta. Jag gjorde detta nu under tusende t\u00e5rar och bad honom om N\u00e5d at kunna blifwa honom trogen och endast lefwa f\u00f6r honom i werlden. Som knappast hade jag mycket tr\u00f6stad st\u00e5tt up s\u00e5 blef mig Br\u00f6dernas Sak helt klar hwarp\u00e5 jag under sjelfwa B\u00f6nen ej hade t\u00e4nkt och alla mina Bet\u00e4nkligheter woro f\u00f6rswundna. N\u00e4stf\u00f6ljande morgon gick jag til Broder Praetorius och bad honom om n\u00e4rmare bekantskap jag kom ocks\u00e5 snart uti et S\u00e4llskap och \u00e5tnj\u00f6t ifr\u00e5n samma tid m\u00e5nga Saligheter ibland Br\u00f6derne. Detta upw\u00e4kte hos mig en drift at g\u00e5 til sjelfwa Br\u00f6dra=F\u00f6rsamlingen. Men jag kunde \u00e4nnu icke blifwa helt wiss derom. D\u00e5 jag nu en g\u00e5ng hade g\u00e5dt ut at spatsera f\u00f6r mig allena f\u00f6ll jag p\u00e5 mina kn\u00e4n ned f\u00f6r Fr\u00e4lsaren</p><br \\/> <br \\/><p>och bad honom hjerteligen at han wille sk\u00e4nka mig klarhet i denna Saken men \u00e4fwen et enfaldigt och h\u00f6rsamt hjerta at \u00e5tlyda hans wilja. Sedan slog jag up en L\u00f6sen f\u00f6r mig den hette:&rdquo; War tr\u00f6st och of\u00f6rf\u00e4rad och g\u00f6r det. Det utf\u00f6re han: Gud Fader Guds son och den Hel. And!&rdquo; Nu war mit Beslut fattat och all twekan mer f\u00f6rdrifwen. Jag blef likw\u00e4l \u00e4nnu et \u00e5r i K\u00f6penhamn och antog en Catechet=Syssla wid Fru Kyrkan likw\u00e4l ad interim; h\u00e4lst jag ej wille l\u00e5ta binda mig utan w\u00e4ntade altid p\u00e5 et godt tilf\u00e4lle at f\u00e5 komma til F\u00f6rsamlingen. D\u00e5 nu min Farbroder den bekante prosten Gerner uti hwilkens hus jag d\u00e5 tillika med min Syster uppeh\u00f6ll mig hade beslutit at skicka sina 2 D\u00f6ttrar uti Barna=Anstalten til Herrnhag; s\u00e5 f\u00f6reslog han oss at beledsaga dem dit hwilket f\u00f6r oss war et \u00f6nskeligt tilf\u00e4lle. Men wi m\u00e5ste f\u00f6r at undg\u00e5 upm\u00e4rksamhet taga en l\u00e5ng omw\u00e4g reste derf\u00f6re f\u00f6rst til Norige sedan til Amsterdam och derifr\u00e5n til Herrnhag hwarest wi den 23. Sept. 1743. lycligen ankommo. Jag fick min f\u00f6rsta plats i Marienborn och sedan jag til min stora gl\u00e4dje f\u00e5tt l\u00e5f at blifwa qwar blef jag den 4 Januariii 1744 uptagen i F\u00f6rsamlingen i Herrnhag och kom med henne den 13 Aug. samma \u00e5r til </p><br \\/><p>f\u00f6rsta \u00e5tnjutandet af den Hel. Nattwarden. H\u00e4rifr\u00e5n kom jag med Seminario och Barna=Anstalten til Lindheim hwarest jag hos Barnen hade en egen men Salig Schola emedan jag helt ensam hade at f\u00f6rest\u00e5 en Stuga af de minsta Barnen. \u00c5r 1745 kort f\u00f6re den 13. Aug \u00e5t hwilken dag jag redan l\u00e4nge f\u00f6rut hade fr\u00f6jdat mig blef jag kallad til Ordinarius i Marienborn och fick af honom updrag at g\u00e5 til Hollsten f\u00f6r at g\u00f6ra flitiga bes\u00f6k hos de i detta Land och i Fuhnen med oss bekandta Pr\u00e4ster och andra Syskon. N\u00e4stf\u00f6ljande morgon m\u00e5ste jag redan i s\u00e4llskap med Br. Grasman til fots begifwa mig p\u00e5 w\u00e4gen dit hwilket i b\u00f6rjan w\u00e4l f\u00f6ref\u00f6ll mig besw\u00e4rligt men gick derefter r\u00e4tt w\u00e4l f\u00f6r sig. \u00c5r 1747 reste jag med Syskonen Grasmans til Synoden i Herrnhag blef d\u00e4r antagen til Acoluthie och flyttade sedan med P\u00e4dagogio til Grosshennersdorf hwarest wi i Nov. 1748 ankommo. Jag h\u00f6ll \u00e4nnu en l\u00e5ng tid fast wid det t\u00e4nkes\u00e4tt som war r\u00e5dande i Herrnhag wid min warelse derst\u00e4des och l\u00e4t mig af ingen menniska bewekas til \u00e4ndring h\u00e4ruti emedan jag h\u00f6ll det f\u00f6r det r\u00e4tta til dess en g\u00e5ng den wersen igenomtr\u00e4ngde mit hjerta med djupt Intryck: &ldquo;O hur gr\u00e5ter nu mit hjerta \u00f6fwer Jesu D\u00f6d och Sm\u00e4rta!</p><br \\/> <br \\/><p>D\u00e5 \u00f6pnades mina \u00d6gon och jag ins\u00e5g Fara hwaruti jag hade kunnat st\u00f6rta mig s\u00e5 framt icke en osynlig Guds Hand hade bewarat och uppeh\u00e5llit mig. D\u00e5 den Sal. Grefwen Christian Renatus v. Zinzendorf \u00e5r 1751 f\u00f6r sista g\u00e5ngen kom til Herrnhut tog han mig dit til sig f\u00f6r at wid skrifwande g\u00e5 honom til handa. Wid denna tid war det som han gemenligen sent in p\u00e5 n\u00e4tterna f\u00f6rf\u00e4rdigade de bekanta sk\u00f6na Bot=S\u00e5ngerna. Och d\u00e5 jag dag och natt war omkring honom och han sk\u00e4nkte mig hela sit F\u00f6rtroende; s\u00e5 hade jag jag i hans s\u00e4llskap en of\u00f6rg\u00e4telig salig tid. Uti hans sista Bref hwilket han kort f\u00f6re sin hemg\u00e5ng \u00e5r 1752 skref ifr\u00e5n London til Lediga Br\u00f6derna i Herrnhut erh\u00f6ll jag en kallelse at wara led. Br\u00f6dernas Chor=Hjelpare och \u00e4fwen at betjena Barna=Anstalten i Niesky. Til slut af \u00e5ret kallades jag til led. Br\u00f6der Synoden i London - en Salig tid f\u00f6r mit Hjerta! - \u00c5r 1754 kallades jag til Led. Br\u00f6dernes och G\u00e5ssarnes Chor Hjelpare i P\u00e4dagogio i Hennersdorf; den 5 Jul. 1756 ordinerades jag til Diaconus och den 12 Maij 1758 til Presbyter. Uti Julii m\u00e5nad samma \u00e5r kom jag s\u00e5som Chor Hjelpare f\u00f6r Led. Br\u00f6derne</p><br \\/> <br \\/><p>til Seminarium i Barby. Strax derp\u00e5 kom \u00e4fwen Grefwen ditoch antog sig de unga Studerande Br\u00f6derne til mycken w\u00e4lsignelse f\u00f6r dem. Uti Julii 1762 blef jag kallad til Herrnhut d\u00e4r F\u00f6rsamlingen och Gifta Chor=Hjelpare=Embetet i Barby blef mig updragit til hwilken \u00e4nda jag den 26 Julii blef f\u00f6rbunden til det Hel. \u00c4gtenskapet med Led. Systren Christiana Gertrud B\u00f6ehler. Den 4 Dec: 1964 sk\u00e4nkte oss Fr\u00e4lsaren en liten Son men den 9 samma M\u00e5nad tog han min K. Hustru hem til sig och Barnet f\u00f6ljde henne efter samma afton. Jag flyttade nu wid b\u00f6rjan af f\u00f6ljande \u00e5r 1765 uti Enklingarnas Chorhus i Herrnhut anst\u00e4ldes strax derp\u00e5 s\u00e5som Protocollist wid d\u00e4rvarande Directorium och antog mig tilika Enklingarne s\u00e5som deras Chor=Hjelpare. Derefter \u00e5tf\u00f6ljde jag Directorium til Slesiska F\u00f6rsamlingarne och sedan \u00f6fwer Niesky Kleinwelke och Barby til Zeist och hade s\u00e5 dag som natt fullt up at g\u00f6ra. Den 5 Junii 1767 tr\u00e4dde jag f\u00f6r andra g\u00e5ngen i \u00c4gtenskap me Led. Systren Margr. Elis. Duvernoy och reste med henne til Ebersdorf dit jag fick kallelse s\u00e5som F\u00f6rsamlings=Hjelpare. </p><br \\/><p>P\u00e5 Synoden 1769 updrogs oss at betjena den lilla Stads F\u00f6rsamlingen uti Norden i Ost Friesland. H\u00e4r hade wi i b\u00f6rjan m\u00e5nga sw\u00e5righeter at uth\u00e4rda s\u00e4rdeles fr\u00e5n derwarande Stads=Magistratens sida. Men Fr\u00e4lsaren halp oss p\u00e5 det n\u00e5defullaste igenom. Ellfwa \u00e5r f\u00f6rblefwo wi helt muntra och friska och deltoga med tacksamhet i de w\u00e4lsignelser som Fr\u00e4lsaren l\u00e5ter regera i sina F\u00f6rsamlingar. Men sluteligen fastnade jag uti en sw\u00e5r sjukdom och midt i densamma fick jag \u00e5r 1780 en kallelse til Neuwied f\u00f6r at d\u00e4r f\u00f6rest\u00e5 gifta Chor= och gemensamt med Br Risler F\u00f6rsamlings=Hjelpare Embetet. P\u00e5 Synoden 1782 blef jag kallad til Stockholm at betjena d\u00e4rwarande Societet. Uti Dec. samma afreste wi ifr\u00e5n Neuwied och ankommo efter en l\u00e5ngsam och besw\u00e4rlig Resa den 5 Febr. 1783 \u00f6fwer Christiansfeld och G\u00f6theborg til Stockholm. Jag gick icke mycket gerna dit; men kunde likw\u00e4l icke annat \u00e4n \u00e5tlyda min K. Herres anwisning och det har icke &uml;\u00e5ngrat mig h\u00e4lst jag derst\u00e4des oagtadt all min armod \u00e5tnjutit s\u00e5 m\u00e5ngen of\u00f6rtjent N\u00e5d \u00e4fwen</p><br \\/> <br \\/><p>och of\u00f6rmodad gl\u00e4dje s\u00e4rdeles wid den oss allern\u00e5digst f\u00f6rundta Concessionen och Sals byggnaden och hwarwid de r\u00f6nte Undren af w\u00e5r K. Herres igenomhjelpande skola blifwa mig of\u00f6rg\u00e4telige. Wi woro \u00f6fwer 7. \u00e5rs tid i Stockholm och \u00e5tnj\u00f6to Syskonens K\u00e4rlek och F\u00f6rtroende. Men som jag wid min tiltagande \u00e5lder mer och mer blef warse mina krafters aftagande anh\u00f6ll jag hos Unitets \u00c4lste=Conferencen at f\u00f6runna mig en hwiloplats; men fick i dess st\u00e4lle en kallelse til Christiansfeld s\u00e5som F\u00f6rsamlingens Hjelpare hwarest wi ankommo den 16 October 1790. Ehuru jag \u00e4r gammal och icke dogse til flerahanda F\u00f6rr\u00e4ttningar anser jag det likw\u00e4l s\u00e5som en s\u00e4rdeles n\u00e5dig styrelse af min K. Herre at han uti detta Landet hwarest jag \u00e5r 1745 och 1746 med t\u00e5rar ganska ofta har bedt honom at han h\u00e4r en g\u00e5ng wille samla sig en Br\u00f6der=F\u00f6rsamling hwilket wid d\u00e5warande widrighet emot Br\u00f6drene ej stod at f\u00f6rw\u00e4nta har t\u00e4ckts l\u00e5ta mig se en s\u00e5 talrik F\u00f6rsamling h\u00e4rst\u00e4des och f\u00f6rmodeligen</p><br \\/> <br \\/><p>\u00e4fwen f\u00f6runna mig den lyckan at f\u00e5 l\u00e4gga mina ben till hwila p\u00e5 h\u00e4rwarande Guds \u00c5ker. Ja wad Om\u00f6jeligt synes f\u00f6r oss det \u00e4r det aldraringaste af Hans mark. N\u00e4r Menniskor tilsp\u00e4rra s\u00e5 \u00f6pnar han. Til slut m\u00e5ste jag om min Lefnadsg\u00e5ng hufwudsakeligen s\u00e4ga detta: Me hwad t\u00e5lamod n\u00e5d och huldhet har icke min F\u00f6rbarmare ledsagat mig; jag skall i Ewigheten ej nog kunna tacka och tilbedja honom derf\u00f6re! - S\u00e5 wida den Sal. Brodrens egen upsats. W\u00e5r Salig. Broder ankom h\u00e4rst\u00e4des mycked tr\u00f6ttad af den l\u00e5nga Resan och ingen hade wid den tiden kunnat t\u00e4nka at han intil 10de \u00e5ret skulle tjena h\u00e4rwarande F\u00f6rsamling. Men som han \u00e4gde en ganska sund Kropps=Constitution repade han sig snart \u00e5ter och \u00e5tnj\u00f6t intil sin h\u00f6ga \u00e5lder en s\u00e5 god h\u00e4lsa at en och hwar m\u00e5ste f\u00f6rundra sig \u00f6fwer hans werksamhet. Men ifr\u00e5n 2 \u00e5r tilbaka f\u00f6ll det likw\u00e4l andra til \u00e4fwentyrs mer \u00e4n honom sjelf i \u00f6gonen at \u00e5ldren ganska mycket f\u00f6rswagade s\u00e5w\u00e4l hans sinnes som kropps</p><br \\/> <br \\/><p>krafter. Han hyste et troget sinnelag f\u00f6r Fr\u00e4lsarens sak och h\u00e4rwarande F\u00f6rsamlings w\u00e4lg\u00e5ng l\u00e5g honom mycket om hjertat; af denna orsak kunde han ock n\u00e4r n\u00e5got blef kunnigt som efter hans Insikt ej war r\u00e4tt wisa en Ifwer som ej altid p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4ttet uptogs. Men k\u00e4nde man hans hjertas werkeliga mening; s\u00e5 m\u00e5ste man ej allenast urs\u00e4gta utan ock \u00e4lska honom. N\u00e4r han f\u00f6rtrogne W\u00e4n och Medarbetare den Sal. Brodren Fruaust f\u00f6r sin \u00f6fwerhand tagande sjuklighets skull m\u00e5ste ledl\u00e4gga sit Embete torde han ock w\u00e4l hafwa t\u00e4nkt der\u00f6fwer om icke han wid sin h\u00f6ga \u00c5lder \u00e4fwen borde g\u00f6ra detsamma; men han f\u00f6rs\u00e4krade tilf\u00e4lligt wis at han i sit hjerta ej hade Frimodighet dertil; w\u00e4l kunde han ej mer utr\u00e4tta mycket men han wille desto flitigare bedja til Fr\u00e4lsaren f\u00f6r h\u00e4rwarande F\u00f6rsamling. P\u00e5 sin sista F\u00f6delsedag den 6 Oct. f\u00f6rledit \u00e5r tog han i den wissa \u00f6fwertygelsen at det skulle wara den sista h\u00e4r neder i wisst afseende s\u00e5som afsked af \u00c4lste Conferencen. Han tackade f\u00f6r all honom bewisad K\u00e4rlek och T\u00e5lsamhet</p><br \\/> <br \\/><p>ock war ganska k\u00e4rlig emot en och hwar i synnerhet s\u00e5 at det skall blifwa of\u00f6rg\u00e4teligt f\u00f6r alla n\u00e4rwarande. I fr\u00e5n samma dag har han ej heller mer kommit ur huset utan har oftast f\u00f6r st\u00e4ndigt tiltagande kr\u00e4mpor hwartil under tiden en Feber j\u00e4mte en sm\u00e4rtfull tryckning i Underlifwet slogo sig m\u00e5st h\u00e5lla sig wid S\u00e4ngen. F\u00f6r wid pass 4 Weckor sedan syntes hans \u00c4ndalykt wara mycket n\u00e4r. D\u00e5 n\u00e5gra Syskon af \u00c4lste=Conferensen l\u00e5to f\u00f6rst\u00e5 at de \u00f6nskade f\u00e5 wara n\u00e4rwarande wid hans Hemg\u00e5ng* swarade han: Det wore f\u00f6r honom \u00e4nnu icke afgjort at hans hemg\u00e5ng wore s\u00e5 n\u00e4r. Imedlertid hade han icke f\u00f6rg\u00e4tit denna \u00d6nskan. Ty d\u00e5 han den 12 Martii efter en mycket orolig och besw\u00e4rlig natt k\u00e4nde sig owanligt swag l\u00e4t han sjelf bedja Syskonen af \u00c4lste Conferencen til sig. Och d\u00e5 de hade inst\u00e4lt sig tackade han dem \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5 det m\u00e4st r\u00f6rande s\u00e4tt f\u00f6r all emot honom bewisad k\u00e4rlek. Wid den wersens sjungande: Mig i din Frid bewara blottade han sit gr\u00e5a Hufwud uplyfte de sammankn\u00e4pte H\u00e4ndren med en tr\u00e4ngtansfull Blick i h\u00f6gden och bad derefter sjelf om en W\u00e4lsignelse till</p><br \\/><p>_________________________________________________________________________</p><br \\/><p>*eller och taga et gemensamt Afsked af honom </p><br \\/> <br \\/><p>Sin Hemf\u00e4rd hwilken ock tildeltes honom under en Salig K\u00e4nning af Jesu n\u00e4ra N\u00e4rwarelse. Det f\u00f6rdr\u00f6jde likw\u00e4l intil den 13d\u00e4 om Morgonen kl. 2 d\u00e5 han andedr\u00e4gt under n\u00e5gra Wersers sjungande afstadnade och hans sj\u00e4l gick \u00f6fwer i Sin \u00c5terl\u00f6sares Armar sedan han lefwat h\u00e4rnedre uti 82 \u00e5r 5 m\u00e5nader och 6 dagar. </p><br \\/>",
            "image": 25236
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1605,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>Lediga Systren Anna Bertlja.</p><br \\/><p>Jag \u00e4r f\u00f6dd i Westerbotn i Piteo soken den 12 Februar 1732 hwarest min Fader war bonde mina f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00f6rde en Christelig wandel och woro m\u00e5ne derom at deras barn ej m\u00e5tte bli f\u00f6rf\u00f6rde til n\u00e5got ondt. Den Helige Ande arbetade tidigt p\u00e5 mit hjerta s\u00e5 at jag oftra war orolig och f\u00f6rl\u00e4gen om min Salighet; min Fader l\u00e4ste ofta och g\u00e4rna i i synnerhtet Jesu Lidandes Historia hwarwid jag sporde m\u00e5ngt Saligt N\u00e5de-Bes\u00f6k af Fr\u00e4lsaren och war ofta s\u00e5 r\u00f6rd at jag m\u00e5ste bitterligen gr\u00e5ta. D\u00e5 jag skulle begynna l\u00e4ra l\u00e4sa k\u00e4nde jag d\u00e4rtil en Ledsnad ty jag h\u00f6lt f\u00f6r ganska sw\u00e5rt at l\u00e4ra det; men d\u00e5 jag begynte k\u00e4nna och f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5got hwad jag l\u00e4ste; s\u00e5 bek\u00e4nde Fr\u00e4lsaren sig s\u00e5 d\u00e4rtil at det blef mitt k\u00e4raste gi\u00f6rom\u00e5l; isynner blef jag en g\u00e5ng mycket r\u00f6rd och efter-</p><br \\/> <br \\/><p>t\u00e4nksam wid de orden uti Catechesen. Han \u00e4r p\u00e5 den fyratijonde dagen efter upst\u00e5ndelsen uti synlig m\u00e5tte ifr\u00e5n oljo-berget upfaren til himlat. S\u00e5ledes hade Fr\u00e4lsaren sit n\u00e5des dragande p\u00e5 mit hjerta genom mina barna \u00e5r s\u00e5 at jag ej kom til utsw\u00e4fwande med mina Syskon och annan ungdom i de d\u00e4rp\u00e5 orten brukliga n\u00f6jen. Wid tiltagande \u00e5ren wille jag w\u00e4l f\u00f6rs\u00f6ka at deltaga d\u00e4ruti men dels afh\u00f6lt mig bekymret om at warda Salig dels ock \u00e5tanken af det jag k\u00e4nde af Fr\u00e4lsaren d\u00e5 jag war d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r mig allena. D\u00e5 jag war p\u00e5 mit 15 \u00e5r gick min Fader Saligt utur tiden sedan han f\u00f6rut f\u00f6rmanat oss barn at blifwa wid Herren och ej l\u00e5ta f\u00f6rf\u00f6ra oss af synd och werlden. F\u00f6re min f\u00f6rsta Nattwards-g\u00e5ng war jag mycket f\u00f6rl\u00e4gen och bekymrad at ej g\u00e5 ow\u00e4rdig d\u00e4rtil emedan jag sporde hos mig mere liken\u00f6idhet och intet f\u00e5 Fr\u00e4lsarens n\u00e4rhet som f\u00f6r d\u00e4r\u00f6fwer gret och bad jag til honom</p><br \\/> <br \\/><p>och n\u00e4r jag geck til den Heliga Nattwarden k\u00e4nde jag med mycken r\u00f6relse et nytt intryck af hans k\u00e4rlek. Jag tjenade p\u00e5 \u00e5tskilliga st\u00e4llen p\u00e5 min hem-ort; och tr\u00e4fade merendels at tjena hos s\u00e5dana som woro upw\u00e4ckte och om sin Salighet angel\u00e4gna hwarf\u00f6re de och h\u00f6llo sit tjenst-folk och andra efter Fr\u00e4lsaren beg\u00e4riga Sj\u00e4lar tilsammans med upbyggeliga f\u00f6rel\u00e4sningar; d\u00e5 feck jag h\u00f6ra om hur m\u00e5ngen haft mycken stor Sj\u00e4la oro \u00f6fwer sina synder och f\u00f6rd\u00e4rf jag blef det ock warse p\u00e5 min Syster Magdalena den jag mycket \u00e4lskade och wi talades ofta wid om w\u00e5rt Sj\u00e4la tilst\u00e5nd jag saknade hos mig det m\u00e5tt af oro som jag m\u00e4rkte hos henne; d\u00e5 trodde jag at jag hade f\u00f6rlorat N\u00e5den efter jag och saknade den ljufa k\u00e4nningen d\u00e4raf och at jag syndat mot den Heliga Anda; f\u00f6r hwilken Synd jag aldrig kunde f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse; detta giorde mig mycket f\u00f6rl\u00e4gen och l\u00e4mnade mig intet annat r\u00e5d \u00f6frigt \u00e4n at w\u00e4nda mig med denna n\u00f6den til Fr\u00e4lsaren och l\u00e5ta det komma d\u00e4rp\u00e5 an huru han wille handla med mig d\u00e5 f\u00f6rswan mit be</p><br \\/> <br \\/><p>kymmer och han tr\u00f6stade mig med Sin F\u00f6rl\u00e5telse s\u00e5 at jag kunde h\u00e5lla mig til Honom. De sista \u00e5ren af min warelse p\u00e5 min f\u00f6delse-ort war jag hemma hos min mor och 2ne Syskon som med henne hade hush\u00e5llning tilsammans men jag fant mig icke w\u00e4l wid at wara hemma utan \u00e4mnade \u00e5ter taga mig tjenst; men idet samma bekom jag et bref ifr\u00e5n min Syster Magdalena som tjente i Stockholm hos Fru Bergs-r\u00e5dinnan Hjerner hon f\u00f6reslog mig at resa til Stockholm och taga mot tjensten efter henne emedan hon skulle tr\u00e4da i \u00c4gtenskap med Broder Smidt; men bad mig \u00f6mt och angel\u00e4get at l\u00e4gga det f\u00f6r Fr\u00e4lsaren och intet handla efter mit tycke utan l\u00e5ta honom leda mig efter Sin wilja den han wist skulle l\u00e5ta mig k\u00e4nna; det giorde jag och det blef mig s\u00e5 at det war Fr\u00e4lsarens goda afsigt med mig efter jag ej mera trifdes hemma. Om w\u00e5ren 1773. reste jag til Stockholm och kom til Bergs-r\u00e5dinnan Hjerner i min Systerns st\u00e4lle hwarest jag war r\u00e4tt f\u00f6rn\u00f6gd det blef mig snart bekant om Syskonen och deras sammankomster min Fru fr\u00e5gade mig och om jag ej hade \u00e5stundan at kom= i deras bekantskap. och g\u00e5 i deras L\u00e4genheter</p><br \\/> <br \\/><p>ty hon m\u00e4rkte w\u00e4l at jag war f\u00f6rl\u00e4gen och hade unnat mig dem lyckan f\u00f6rr dess h\u00e4ldre men jag s\u00e5g f\u00f6r noga p\u00e5 deras wandel och fodrade b\u00e5de af dem och mig at wara utan fel; jag swarade henne d\u00e5 at jag w\u00e4l hade lust d\u00e4rtil men jag \u00e4r \u00e4nnu ej som jag b\u00f6r at passera f\u00f6r et Guds Barn och lefwa annorlunda det \u00e4r ju at skrymta och det wil jag intet jag wil wara etdera hel eller och intet. Jag hade w\u00e4l ofta tilf\u00e4lle at tr\u00e4ffa Syster Clara som d\u00e5 war f\u00f6r Led. Systr: och jag hade henne K\u00e4r men jag geck \u00e4nnu i 4 \u00e5r s\u00e5 f\u00f6r mig allen under den tiden flyttade jag fr\u00e5n Bergs-r\u00e5dinnan til \u00d6fwersten Bliats. Med hwilka jag reste \u00e5t landet h\u00e4r b\u00f6rjade jag at mera l\u00e4ngta efter at komma i Syskonens gemenskap jag reste f\u00f6r denskul \u00e5r 1779. \u00e5ter til Stockholm f\u00f6r at bes\u00f6ka Systser Clara men hon war d\u00e5 borta och Syster Risberg war i hennes st\u00e4lle hon emotog mig med mycken K\u00e4rlek och jag k\u00e4nde \u00e4fwen til henne w\u00e4nskap och f\u00f6rtroende. om H\u00f6sten samma \u00e5r + \u00e4rh\u00f6lt jag l\u00e5f at g\u00e5 i Led. Systr: L\u00e4genheter hwilka woro mig til w\u00e4lsignelse. \u00c5r 1779 den 5 Febr: blef jag i Societeten uptagen. Det war mig en of\u00f6rg\u00e4telig Salig stund och jag p\u00e5</p><br \\/><p>_______________________________________________________________________</p><br \\/><p>+kom jag i tjenst hos Jungfruana Justi och+ </p><br \\/> <br \\/><p>minner mig den ofta med ny k\u00e4nning och gemenskapen med Syskonen \u00e4r min Gl\u00e4dje nu war det mig s\u00e5 at Fr\u00e4lsaren f\u00f6rdenskuld f\u00f6rt mig til Stockholm emedan detta goda war \u00e5t mig bespart. Oaktat jag \u00e4r mycket syndig och sl\u00e4tt s\u00e5 har jag dock sedan den tiden haft den N\u00e5den at i indre och yttre omst\u00e4ndigheter h\u00e5lla mig til Fr\u00e4lsaren och han har altid hulpit mig. S\u00e5 l\u00e5ngt g\u00e5r hennes egen upsats. </p><br \\/> <br \\/><p>Sedan den tiden h\u00f6lt hon sig best\u00e4ndigt til Syskonen och tjente hos \u00e5tskilliga af dem hennes sista tjenst war hos w\u00e5r Broder Lifwendal. Hwarest hon s\u00e5w\u00e4l som annorst\u00e4des bewisade mycken trohet s\u00e5 wida hennes \u00e5lder och tiltagande sjuklighet det til\u00e4t hon tjente d\u00e4r i flera \u00e5r hennes sista sjukdom war l\u00e5ngwarig under hwilken hon hon s\u00f6kte at efter sin insikt st\u00e4lla sina yttre saker i ordning; och d\u00e5 hon war f\u00e4rdig d\u00e4r med gladde hon sig \u00e5t sin f\u00f6rest\u00e5ende lycka at snart f\u00e5 g\u00e5 til</p><br \\/> <br \\/><p>sin Fr\u00e4lsare. Hon hade full sansning til sit sista och kort f\u00f6re sit aflidande utropade hon med sammankn\u00e4pta h\u00e4n= h\u00e4nder och en blad blick: Ack! Nu f\u00e5r jag snart g\u00e5 hem til den K\u00e4ra Fr\u00e4lsaren. Hon l\u00e5g derp\u00e5 stilla och w\u00e4ntade hans ankomst. Hon afsomnade den 10 Januari. Kl. 2 om aft. i sin \u00e5lders 71 sta \u00c5r.</p><br \\/>",
            "image": 25272
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1595,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>Den 21 Sept afsomnade Gerh. Arland. </p><br \\/><p>Han hade w\u00e4l p\u00e5 fem \u00e5r \u00e5ter begynt at komma i w\u00e5ra L\u00e4genheter; men hans bem\u00f6dande gick egenteligen derp\u00e5 ut at f\u00f6ra en ostraffelig wande och l\u00e4sa fromma Skrifter. Om Fr\u00e4lsaren och wad han f\u00f6r oss giort och lidit h\u00f6rde han icke g\u00e4rna talas; hwarf\u00f6re hans F\u00f6r\u00e4ldrar d\u00e5 han f\u00f6r 7 M\u00e5nader sedan wart sjuk och de s\u00e5go at han w\u00e4l intet skulle repa sig igjen blefwo mycket f\u00f6rl\u00e4gne \u00f6fwer honom. Wid pass 4 weckor f\u00f6r hans \u00e4ndalyckt \u00f6pnade Fr\u00e4lsaren hans hjerta och l\u00e4t honom k\u00e4nna at han som en arm Syndare m\u00e5ste allena taga sin tillflyckt till honom och hans S\u00e5r s\u00e5 framt han wille saligt d\u00f6; och fr\u00e5n den tiden war detta hans enda sak och inneh\u00e5llet af alla hans tal. En g\u00e5ng sade han: Fr\u00e4lsaren har str\u00e4ckt ut sin hand efter mig och l\u00e5tit mig finna N\u00e5d. En annan g\u00e5ng: P\u00e5 hwad s\u00e4tt skulle jag kunna tillbringa de s\u00f6mnl\u00f6sa n\u00e4ttren om jag ingen Fr\u00e4lsare hade. D\u00e5 hans w\u00e4nner bes\u00f6kte honom f\u00f6rest\u00e4lte han dem denna w\u00e4rldenes tings f\u00e5f\u00e4ngelighet och dess f\u00f6rf\u00f6riska retelser och beprisade deremot den lycksaligheten at h\u00f6ra Herren Jesum till och wara ett Guds Barn.</p><br \\/> <br \\/><p>D\u00e5 han en g\u00e5ng k\u00e4nde stora sm\u00e4rtor fr\u00e5gade han sin Moder om han intet utan at f\u00f6rol\u00e4mpa Hans Hel: wilja tordes bedja Fr\u00e4lsaren at f\u00f6rkorta hans sm\u00e4rtor och snart taga honom hem till sig? Och d\u00e5 hon swarade honom: w\u00e4nta barn hwad han will g\u00f6ra med dig; kan skje han will bruka dig till ett bewis till at \u00f6fwertyga dina Br\u00f6der och Systrar om den lyckan at h\u00f6ra en s\u00e5dan god Fr\u00e4lsare till; sade han: Ack! K\u00e4ra Moder! Jag \u00e4r ju et intet och mindre \u00e4n intet. Den 26 l\u00e4t han s\u00e5 swag han war sina Br\u00f6der och Systrar komm till sig och talte med dem som en Fader med sina Barn samt f\u00f6rmanade dem ibland annat at s\u00f6rja f\u00f6r deras Sj\u00e4ls r\u00e4ddning och allenast i Jesu Christo s\u00f6ka sin lycka och Salighet. I sen mig sade han i wad f\u00f6r et tillst\u00e5nd jag \u00e4r och at jag snart skall uppenbaras f\u00f6r Domstolen. Wore jag nu intet f\u00f6rsont med min Gud huru j\u00e4mmeligt skulle det se ut med mig? I synnerhet tilltalte han sin yngsrte Broder som hade \u00f6fwergifwit w\u00e5ra F\u00f6rsamlingar: Jag beklagar dig af allt hjerta och r\u00e5der dig w\u00e4nda om igjen och w\u00e4nda dig till Fr\u00e4lsaren till hwilken du redan war p\u00e5 w\u00e4gen. D\u00e5 skall du i tid och ewigheter wara lycklig; men gi\u00f6r du det intet s\u00e5 har</p><br \\/> <br \\/><p>du idel olycka at w\u00e4nta. H\u00e4rwid gr\u00e4to de alla som woro n\u00e4rwarande. Han wart flitigt bes\u00f6kt af sin Kyrkoherde som kom till honom efter som han - sjelf sade icke till at tr\u00f6sta honom utan at g\u00f6ra sig sjelf n\u00e5got till goda. \u00c4nteligen wart han p\u00e5 besagda dag sin \u00f6nskan d\u00e5 hans sj\u00e4l gick \u00f6fwer till sin \u00e5terl\u00f6sare p\u00e5 hans 22 \u00e5lders \u00e5r.</p><br \\/>",
            "image": 25287
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1533,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "Han till\u00e4gger widare: &quot;En g\u00e5ng fick jag en ljuflig blick uti nya f\u00f6rbundets h\u00e4rlighet och beskaffenhet utaf Jeremiae 31. Cap. 31. 32. 33. 34. wers som mycket gladde mig! De orden p\u00e5 anf\u00f6rda st\u00e4llet \u00e4ro f\u00f6ljande: &quot; J den tid kommer s\u00e4ger Hwerren <br \\/>&quot;d\u00e5n skal jag g\u00f6ra et nytt f\u00f6rbund med Israels Hus -<br \\/>&quot; Icke s\u00e5dant som det f\u00f6rra f\u00f6rbundet war - utan detta<br \\/>&quot;skal war f\u00f6rbundet - jag skal gifwa min lag uti de - <br \\/>&quot;ras hjerta och skrifwa dem uti deras sinne och de <br \\/>&quot;skolas wara mit folk; s\u00e5 wil jag wara deras gud. at<br \\/>&quot;ingen skal l\u00e4ra den andre icke en Broder den andra<br \\/>&quot;ock s\u00e4ga: k\u00e4r Herren! utan de skola alle k\u00e4nna<br \\/>&quot;mig b\u00e5de sm\u00e5 och store. s\u00e4ger Herren ty jag wil f\u00f6r-<br \\/>&quot;l\u00e5ta dem deras misg\u00e4rningar och aldrig komma de-<br \\/>&quot;ras synder mder i hog&quot;.<br \\/>De orden: &quot;Jesu du mit<br \\/>lif min h\u00e4lsa Jesu du \u00e4st f\u00f6r mig d\u00f6d&quot; och wid jul-tiden<br \\/>\u00e5r 1788. d eoreden utur Tyska S\u00e5ngboken. &quot;Hwad be-<br \\/>dr\u00f6fwar du dig min k\u00e4ra! du skal  ju warea wid godt <br \\/>mod ty jag betalar dina skulder; till stor gl\u00e4dje <br \\/>och upmuntran.         \u00c5r 1789. emellan ny-\u00e5ret och <br \\/>trettonde dag efter Communion f\u00f6ll honom med k\u00e4nbar<br \\/>tr\u00f6st in den wersen Ps. 116 7 8 9 &quot;S\u00e5 war nu \u00e5ter till-<br \\/>freds min sj\u00e4l ty Herren gj\u00f6r dig godt; ty de hafwer ut-<br \\/>tagit min sj\u00e4l utur d\u00f6den min \u00f6gon fr\u00e5n t\u00e5rar min<br \\/>fot ifr\u00e5n fall; jag wil wandra f\u00f6r Herranom uti de<br \\/>lefwandes lande&quot;.    Den 19. och 20<hi rend=\\\"underline\\\">de<\\/hi> Februari Sk\u00e4nk-<br \\/>tes mig skrifwer han en tydelig och klar insikt uti <br \\/>Collosernes 3. Cap. 3. 4: wers. &quot; I \u00e4ren d\u00f6de och <hi rend=\\\"underline\\\">edert lif<\\/hi> <br \\/>\u00e4r f\u00f6rdolt med Christo i Gudi; men n\u00e4r Edert lif Christus<br \\/>uppenbarat warder d\u00e5 warden ock I uppenbarade med<br \\/>honom i herrligheten&quot;. I synnerhet war det f\u00e4gnesamt <br \\/>at weta w\u00e5rt lif wari f\u00f6rdolt med Christo i gud; ty wi<br \\/>som usla syndare fiera v\u00e4ndeliga brister skulder och <br \\/>brott f\u00f6r hwilka wi ej annat \u00e4n wrede f\u00f6rtj\u00e4ne;",
            "image": 25290
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1532,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2017-09-20",
            "text": "<p>\u00c5r 1706 d. 30 april efter gamla stijlen som nu \u00e4r d. 11 may efter nya stijlen \u00e4r jag Dietrich Christian von Conow p\u00e5 W\u00e5geholms gods i Sk\u00e5ne f\u00f6dd till werlden. Min afledne k\u00e4re fader war Majoren W\u00e4lborne Christian Dietrich von Conow fr\u00e5n Mark Brandenburg uti Staden Alt-Brandenburg f\u00f6dder af hwilken Fammile \u00e4n l\u00f6re finnas efterkommande i Tyskland. Min moder war W\u00e4lborne Fru Maria Euphrosinia Cronstr\u00f6m. Hon war d\u00e5 hon ingick detta gifte Enkefru efter framledne Lagmannen W\u00e4lborne herr Johan Cedercrantz. Hennes f\u00f6rf\u00e4der h\u00e4rstammade fr\u00e5n Spanska Nederl\u00e4nderne och Lugker land och f\u00f6r Religionen skuld flyktade de f\u00f6r Hertigens af Albas f\u00f6rf\u00f6ljelse. Genom den Helga D\u00f6pelsens-bad \u00e4r jag warden aftwagen ifr\u00e5n den medf\u00f6dda syndasmitto och uptagen uti Jesu Christi f\u00f6rsamling h\u00e4rp\u00e5 jorden. H\u00e4r f\u00e5r jag anm\u00e4rka at s\u00e4rdeles Guds n\u00e5deliga bewarande som min afledne k. Moder ofta ber\u00e4ttat: at d\u00e5 hon war hafwande med mig h\u00e4nde henne p\u00e5 en resa fr\u00e5n Stockholm til Sk\u00e5ne den olyckan at p\u00e5 K\u00e5lmorden emellan Nyk\u00f6ping och Norrk\u00f6ping p\u00e5 en islupen backe stielpa omkull med wagnen som tumlade s\u00e5 om t\u00e4tt inwid en liten insj\u00f6 at hjulen stodo upp och wagnstaken ned men likw\u00e4l </p><br \\/> <br \\/><p>likw\u00e4l ingen dera hwarken min Sal: Fader eller Moder eller jag ledo minsta skada. Mina k\u00e4ra f\u00f6r\u00e4ldrar hawa warit Gudfrucktiga och angel\u00e4gna om Sin Salighet och d\u00e4rf\u00f6re efter Sin b\u00e4sta insickt beflitat sig Sig at upfostra Sina barn uti tuckt och Herrans f\u00f6rmaning och \u00e4fwen f\u00f6relagt dem at f\u00f6rh\u00e5lla sig enligit Guds Ord och f\u00f6ra et Anst\u00e4ndigt lefwerna de giorde oss alwarliga f\u00f6rest\u00e4lningar om angel\u00e4genheten at s\u00f6ka Sin Salighet me alfware. De l\u00e4to h\u00e5lla B\u00f6n Afton och Morgon med Barn och Tjenste folk. De woro mona om at biwista wackra och uppbyggeliga Predikningar och brukade till privat andackt all den Tiden bekanta s\u00e5 kallade Anderika b\u00f6cker af Henric M\u00fcller Johan Arndts Christian Scriwers och dylika skrifter. De woro angel\u00e4gne at skaffa mig goda L\u00e4rom\u00e4stare hwilka medan min Salig Fader war af Tysk h\u00e4rkomst begj\u00e4rtes ifr\u00e5n Tyskland p\u00e5 det jag m\u00e5tte l\u00e4ra Tyska spr\u00e5ket som \u00e4r mig blifwit s\u00e5 l\u00e4tt at tala och skrifwa som det swenska. [: Hans f\u00f6r\u00e4ldrar hade 3. Barn en Son w\u00e5r Saliga Broder och 2. D\u00f6ttrar; den ena blef Gift med Ryttm\u00e4stare W\u00e4lborne Caspar Ehrenborg och den andra med Majoren W\u00e4lborne Pet. Sigfr. Stralenberg. Hans fader afled 1731. och modren 1736. hon blef 48. \u00c5r Gammal; men han 79. \u00c5r :] den salige Brodern skrifwer widare: Jag kan p\u00e5minna </p><br \\/> <br \\/><p>p\u00e5minna mig (skrifwer han nu widare) at jag i min Barndom hade n\u00e5der\u00f6relser men ack ofta b\u00f6jelsen til kj\u00f6ttsliga lustar som jag l\u00e4t r\u00e5da \u00f6fwer mig s\u00e5 wida det ej m\u00e5tte komma f\u00f6r mina f\u00f6r\u00e4ldrar eller dem jag hade frucktan och w\u00f6rdnad f\u00f6r. des likes war hos mig en b\u00f6jelse at wara f\u00f6rd\u00e5ld f\u00f6r andra at wara ensam f\u00f6r mig ach \u00e5tminstone intet \u00f6ppenhietig som jag nu efter\u00e5t kan finna och det h\u00e4rr\u00f6rde ur naturlig blygsamhet. Jag fick goda tankar om mig sjelf och trodde at jag altid f\u00f6rstod allting s\u00e5 w\u00e4l som n\u00e5gon annan och kanskje b\u00e4ttre i tycke om min egen fromhet emedan jag blef tillh\u00e5llen at flitigt l\u00e4sa Guds Ord at l\u00e4ra utan till wackra tyska Psalmer som jag ofta s\u00f6ng f\u00f6r mig sjelft ehuru ofta med f\u00f6ga omtanke om deras inneh\u00e5ll. Jag blef nog str\u00e4ngt h\u00e5llen; hwarigenom jag \u00e4n mer wandes till stillhet och indragenhet. Med tilltagande \u00e5r s\u00e4ndes jag till Academien i Lund under en Professors upsickt och information uti dess hus och i s\u00e4llskap med min \u00e4ldre halfbroder oc hwistdes d\u00e4r de tider som de studerande pl\u00e4ga d\u00e4r uppeh\u00e5lla sig at fullf\u00f6lja sina studier. D\u00e4r emellan hade jag privat underwisning hemma. Under den tiden f\u00f6rf\u00f6ll jag alt djupare uti Syndiga Lustar och pl\u00e5gades d\u00e4rmed r\u00e4tt mycket. Man mitt uti mitt Syndalopp wid pass i mitt 16 \u00e5r warkunnade sig Herran \u00f6fwer mig d\u00e5 jag andra g\u00e5ngen begick Herrans Heliga Nattward i Malm\u00f6 \u00e5r 1722. kort f\u00f6re P\u00e5sk. Jag kj\u00e4nde d\u00e5 mig fri fr\u00e5n all Samwets </p><br \\/> <br \\/><p>wets f\u00f6rebr\u00e5else f\u00f6r det f\u00f6rbig\u00e5ngna och fr\u00e5n b\u00f6jelse at tjena Synden jag fann d\u00e5 med f\u00f6rundran och gl\u00e4dje mig l\u00e4ttat och fri min synda b\u00f6rda samt at jag hade intet at lefwa efter werlden utan at lefwa min \u00f6friga tid till Guds \u00c4ra och f\u00f6r at tjena Fr\u00e4lsaren. Jag war ganska n\u00f6gd; men det warade beklageligen! eij l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n jag slet mig l\u00f6s ifr\u00e5n min F\u00f6rbarmare och f\u00f6ll i samma el\u00e4nde tillbaka. Det har utpr\u00e4ssat af mig m\u00e5nga t\u00e5rar och giordt mig r\u00e4tt m\u00f6rka stunder. Jag w\u00e4nde mig w\u00e4l r\u00e4tt ofta till min F\u00f6rlossare och fick jemw\u00e4l ofta hugswalelse och n\u00e5deblickar; men f\u00f6rmedelst min ostadighet och haltande \u00e5 b\u00e5da sidor kom det intet till n\u00e5got stadgat waraktigt och blifwande w\u00e4sende. Elaka exempel af f\u00f6rf\u00f6riskt folk inwitas och wid mina resor utrikes bidrogo \u00e4fwen mycket till den orimliga tanken at mena det kunde ej wara annat \u00e4n ostadighet i hela w\u00e5r wandel; oacktat all min inw\u00e4rtes \u00f6fwertygelse. Utw\u00e4rtes kom synden s\u00e4llan till n\u00e5got utbrott jag giorde m\u00e5nga och l\u00e5nga B\u00f6ner ofta; men d\u00e4r emellan l\u00e4mnade jag ofta kj\u00f6ttet rum och t\u00e4nkte deet kom intet s\u00e5 noga d\u00e4rp\u00e5 an. M\u00e5nga h\u00f6llo mig f\u00f6r Gudaktig och \u00f6fwerhopade mig med ber\u00f6m s\u00e5 at jag i mitt sinne w\u00e4mjade d\u00e4rwid efter jag w\u00e4l sj\u00e4lf wiste huru det stod till innom bords. I sig sjelf har oro \u00f6fwer mina beg\u00e5ngna otroheter samt l\u00e4ttelser och Guds Andas Tr\u00f6st och hugswalelser w\u00e4xlat om. f\u00f6r mitt skj\u00e4ndeliga affal hems\u00f6kte Fr\u00e4lsaren mig med </p><br \\/> <br \\/><p>med en sw\u00e5r sjukdom som jag tilldrog mig i Stockholm \u00e5r 1725 hwilken ganska mycket f\u00f6rswagade min constitution. I yngre \u00e5ren w\u00e4nde jag mig till upw\u00e4ckta Pr\u00e4ster som woro i Malm\u00f6 nemligen Tyska Regements Pr\u00e4sten sedermera F\u00e4ltprosten och sluteligen Kyrkoherden Ubechel i Gi\u00f6theborg wid tyska f\u00f6rsamlingen och till dess f\u00f6rtrogne w\u00e4n Kyrkoherden Petter Murbeck hwilken med nit f\u00f6rkunnade Ordet p\u00e5 ett Lagiskt s\u00e4tt i negden d\u00e4r jag bodde i granskapet af Helsingborg. [ den saliga Brodern \u00e4gde godset Kulla-Gunnarstorp i Sk\u00e5ne jemte stads egendom i Malm\u00f6 och Helsingborg. ] Murbeck blef sluteligen af Consistorio i Lund f\u00f6r n\u00e5gra ihop s\u00f6kta s\u00e5 kallade f\u00f6rseelser s\u00e5 w\u00e4l som Kyrkoherden Magister von Bergen f\u00f6r f\u00f6r s\u00e5 kallade willfarelser och olofliga sammankomster dragen f\u00f6r R\u00e4tta och entteligen Suspenderade fr\u00e5n l\u00e4ro\u00e4mbetet f\u00f6r fel mot Orthodoxien. B\u00e4gge predikade skarpt och str\u00e4ngt emot Lasterne och isynnerhet mot Ogudaktiga Pr\u00e4ster hwarigenom de isynnerhet blefwo f\u00f6rhatelige; dock skjedde dymedelst w\u00e4ckelse hos m\u00e5nga isynnerhet af ringare hopen. Murbeck komm at bli som Huspr\u00e4st och Informator hos min halfsyster Maria Christ: Cedercrantz Enka efter framledne Major Norman Moder till Fru Ekestubbe f\u00f6r dess yngsta Son at wistas p\u00e5 Gidsholm. Till honom h\u00f6llo sig p\u00e5 den Orten alla de som woro angel\u00e4gna om sin salighet </p><br \\/> <br \\/><p>salighet och det gjorde der \u00e5 Orten nog mycken upm\u00e4rksamhet. Men han s\u00f6kte at draga n\u00e4stan s\u00e5 mycket till Sig som till Fr\u00e4lsaren. Han giorde mig bekante med d\u00e5 warande Professor i Theologien i Ki\u00f6penhamn sedermera General Superintendenten Jeremias Fr. Reus samt lemnade mig del af et bref ifr\u00e5n Salig Grefwe von Zinzendorf af \u00e5r 1738 som jag fann ganska m\u00e4rkw\u00e4rdigt ang\u00e5ende Theori och Praxi uti w\u00e5r dyra Salighets L\u00e4ra och d\u00e4rf\u00f6re af copierade; hwilket jag ofta med n\u00f6je genoml\u00e4sit och funnit ganska Apostoliskt. Murbeck war den tiden aldeles ense med honom och p\u00e5syftade \u00e4fwen at f\u00f6r sin del w\u00e4rkst\u00e4lla n\u00e5got dylikt ginom et p\u00e5syftat Gifterm\u00e5l med min Syster dotter Maria Soph: Norman som sedermera \u00e4ndrades och hon blef Gift med Baron och Majoren Nils Gyllenstierna. Jag blef mer och mer kunnig om Salig August Herm: Franks och de \u00f6frige Hallensers L\u00e4ra och alfwarliga wandel; at de beflitade sig om ett r\u00e4ttskaffens upf\u00f6rande efter Guds Ord och Jesu Christi och Hans Apostlars bud och underwisning; och besl\u00f6t at wara ett \u00e5syna wittne af de bekante Halliske Barnhus (Weisenhaus) inr\u00e4ttningar som mycket omtaltes; samt mente mig d\u00e4r isynnerhet finna r\u00e4ttskaffens Christna. D\u00e4rf\u00f6re giorde giorde jag \u00c5r 1741. en resa utrikes f\u00f6rst at bruka Pyrmonter brunnen f\u00f6r min h\u00e4lsa och resa d\u00e4rifr\u00e5n till Halle och hade tillf\u00e4lle at d\u00e4r bli bekant med Professor Gothilf August Franke samt med Professoren i Medicinen Johan Junker och och flere af f\u00f6rest\u00e5ndare</p><br \\/> <br \\/><p>f\u00f6rest\u00e5ndaren wid Barnhuset hos hwilka jag trodde mig m\u00e4rka ett r\u00e4ttsinnigt w\u00e4sende at hwilja h\u00f6ra honom till. Jag war i ber\u00e5d at resa d\u00e4rifr\u00e5n till Herrnhuts medan jag p\u00e5 n\u00e5gra dagar biwistade Leipziger Michaelis Messa och marknad; men genom lappris omst\u00e4ndigheter f\u00f6rm\u00e5ddes at inst\u00e4lla resan dit h\u00e4lst i Halle n\u00e4mndes icke ett Ord om Herrnhut. Jag har ofta sedan \u00e5ngrat at jag ej reste dit. Ehuru jag efter\u00e5t funnit at jag ej d\u00e4r r\u00e5kat Grefwe Zinzendorf som d\u00e5 war landsf\u00f6rwist ur Saxen. s\u00e5 hade jag dock w\u00e4l d\u00e4r funnit anledning at b\u00e4ttre kj\u00e4nna mitt hiertas tillst\u00e5nd som \u00e4nd\u00e5 ej hade n\u00e5gon r\u00e4tt frid ehuru jag mente mig wara i n\u00e5d hos Gud. Wid hemkomsten besl\u00f6t jag h\u00e5lla en liten skola f\u00f6r fattiga G\u00e5ssar at l\u00e5ta underwisa dem uti Christendoms kunskap l\u00e4sa skrifwa och spinna ylle\\/p\u00e5nad till Kl\u00e4de-W\u00e4fnad \u00e5t sig. </p><br \\/><p>[ h\u00e4rvid anm\u00e4rkes. Han f\u00f6rb\u00e4ttrade Sinaa underhafwandes wilkor p\u00e5 ena sidan igenom lindringar och p\u00e5 den andra med uppmuntran till flit och idoghet och anlade et tegelbruks och Garfwerie werk med mera. Utom den n\u00e4mda skola anstalten f\u00f6r meddel\u00f6sa f\u00f6r\u00e4ldrars barn s\u00f6rgde han f\u00f6r et wist antal fattigas underh\u00e5ll; en inr\u00e4ttning som \u00e4nnu h\u00e5llas wid magt och till</p><br \\/> <br \\/><p>till Herrans widare bef\u00e4stande han ink\u00f6pt 2ne hjemman och d\u00e4rtill anslagit deras \u00e5rliga afkomster. Hans w\u00e4lg\u00f6rande str\u00e4ckte sig ej endast till nyssn\u00e4mde fur\u00e4ttningar i Sk\u00e5ne; utan han delade \u00e4fwen af Sin f\u00f6rm\u00f6genhet \u00e5t andra beh\u00f6fwande dem han wiste tarfwa en s\u00e5dan hielp och s\u00f6kte d\u00e4rwid d\u00f6lja f\u00f6r dem hwarifr\u00e5n hielpen kommit. Ocks\u00e5 r\u00e4ckte han Br\u00f6det \u00e5t m\u00e5nga fattiga \u00e4fwen h\u00e4rp\u00e5 Orten d\u00e4r han under den sednare Lefwnadstiden hade walt sit hemwist. ] den Saliga Brodern ber\u00e4ttar widare om sig. Under alt detta f\u00f6rf\u00f6ll jag dock igen uti Syndiga N\u00f6gen som tilldrog en skarp tucktan och jag upwaknade ej r\u00e4tt f\u00f6rr \u00e4n Guds Ord komm \u00e5t mitt hierta och \u00f6fwertygde mig om Syndens wederstyggelighet. Jag besl\u00f6t nu at aldrig lemna s\u00e5dane saker rum som kunde besw\u00e4ra Samwetet utan beflita mig om et ostraffeligit f\u00f6rh\u00e5llande inf\u00f6r Gud och inf\u00f6r Menniskor. Jag passerade f\u00f6r Pietist och Gudfrucktig och blef stundom f\u00f6rsm\u00e4dad. Jag s\u00f6ckte ock at bli n\u00e4rmare bekant med Br\u00f6derne i Ki\u00f6penhamn af hwilka \u00e5tskillige warit hos mig och bes\u00f6kte h\u00e4r och d\u00e4r i Granskapet. jag reste ock en Winter \u00f6fwer till Ki\u00f6penhamn at wistas ibland Syskonen och biwistade deras upbyggelsestunder: s\u00e5som jag ock en g\u00e5ng for dit at r\u00e5ka Brodern Baron Gersdorf som kom \u00f6fwer till Helsingborg i ups\u00e5t at resa til Stockholm och winna Religions frihet f\u00f6r Br\u00f6dra Uniteten; men med of\u00f6rr\u00e4ttade \u00c4renden m\u00e5ste han w\u00e4nda om utan at fullf\u00f6lja sin afsikt; af blott misstanke f\u00f6r willfarelse i L\u00e4ran wid</p><br \\/> <br \\/><p>wid wilket tilf\u00e4lle jag jemte General Arbin och Capitaine Ekestubbe woro honom till m\u00f6tes i Helsingborg i tanka at h\u00e4mta honom och dess S\u00e4llskap till oss; som \u00e4fwen blef w\u00e4grat. Jag fann Br\u00f6dernas tal och yttrande aldeles inst\u00e4mma och wara ense med den \u00e4rfarenhet jag hade af Fr\u00e4lsarens N\u00e5d och f\u00f6rbarmande emot Syndare som s\u00e5 g\u00e5r efter dem och har T\u00e5lamod med deras m\u00e5nga afwikelser och tilbjuder dem at njuta Saligheten som han f\u00f6rw\u00e4rfwade oss genom Blod och D\u00f6d. Jag hade ofta bes\u00f6k af Br\u00f6der som woro dels hemma i Ki\u00f6penhamn dels reste fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen til Gi\u00f6theborg och hade n\u00f6ge af deras bes\u00f6k.\\/ Oro \u00f6fwer mina beg\u00e5ngna Synder och Otroheter och Guds Andes Tr\u00f6st och Hugswalelser w\u00e4xlade \u00e4nnu ofta om; d\u00e5 jag nu i mitt bekymmer war nedslagen i mitt Sinne och l\u00e4ngtade efter N\u00e5d och full f\u00f6rs\u00e4kran d\u00e4rom; fick jag et lefwande intryck af den k\u00e4re Fr\u00e4lsaren genom de Orden i Sions S\u00e5nger: &ldquo;Si min Sida som \u00f6ppen st\u00e5r si hand och fot som Blod utgiuta; O at du dock wille njuta kraften af min Blod och S\u00e5r.&rdquo; En anna g\u00e5ng blef mig ganska djupt intryckt de Orden i Sions S\u00e5nger: &ldquo;Du skal lefwa; bli min L\u00f6n f\u00f6r mitt Arbet Swett och B\u00f6n: i min \u00d6gon \u00e4st du skj\u00f6n. Jag t\u00e4nkte hur \u00e4r det m\u00f6geligit at Fr\u00e4lsaren kan s\u00e4ga. &ldquo;I min \u00d6gon \u00c4st du skj\u00f6n&rdquo; till en s\u00e5 ow\u00e4rdig och Ogudaktig Syndare!\\/\\/ Enteligen resolverade jag at f\u00f6r\u00e4ndra mitt St\u00e5nd som jag tillbrackt hit</p><br \\/> <br \\/><p>Den saliga Brodren.</p><br \\/><p>Hans h\u00e5g l\u00e5g hwarken p\u00e5 krigsw\u00e4sendet icke eller war den st\u00e4lld d\u00e4rp\u00e5 at igenom andra best\u00e4llningar och embeten i kronans tjenst winna det anseende som eljest s\u00e5 allm\u00e4nt efterstr\u00e4fwas; likw\u00e4l blef han af sina anh\u00f6riga n\u00f6dgad at emottaga den Hofjunkare Qaract&eacute;re som s\u00f6ktes f\u00f6r honom men icke af honom. &ldquo;Jag kan p\u00e5minna mig </p><br \\/><p>2ra blate. </p><br \\/>",
            "image": 25294
        }
    },
    {
        "model": "trxnviewer.transcription",
        "pk": 1565,
        "fields": {
            "created": 1,
            "modified": null,
            "updated": "2025-08-04",
            "text": "<p>En Ber\u00e4ttelse om S. Grotins Saliga siukdom och d\u00f6d.</p><p>Sedan w\u00e5r saliga syster Grotin efter w\u00e5r Guds n\u00e5di= ga wilja tilbringat 15 weckor under best\u00e4ndig krops sm\u00e4rta utan at kunna \u00e5tnjuta n\u00e5gon mat och s\u00e5ledes utst\u00e5tt mera \u00e4n en martyr fr\u00e5gade jag henne en g\u00e5ng: om hon intet ibland kende nogot anfal til otolighet? Derp\u00e5 hon swarade: neij det kan jag intet s\u00e4ja; jag k\u00e4nner w\u00e4l denna hyddans br\u00e4cklighet men mit hierta ker \u00e5t lammet. Wi sungo och budo med henne n\u00e5gra g\u00e5nger d\u00e5 hon derp\u00e5 ganska hiertel. talade om den salighet hon \u00e5tnj\u00f6t uti Jesu S\u00e5r utan</p>",
            "image": 25228
        }
    },
    {
        "model": "pages.page",
        "pk": 1,
        "fields": {
            "title": "Home",
            "slug": "home",
            "content": "<p>The Moravian Memoirs project is a collaboration between the Center for Digital Humanities and the Centre for Critical Heritage Studies at University of Gothenburg, Bucknell University, USA, The Moravian Archive in Herrnhut, Germany and The Moravian Archive in Bethlehem, USA.</p><p>Project info about Swedish Memoirs.</p><p>Work in progress</p>",
            "order": 1
        }
    },
    {
        "model": "pages.page",
        "pk": 2,
        "fields": {
            "title": "The Moravian Church",
            "slug": "the-moravian-church",
            "content": "<p>The Moravian Church, known in Germany as the Br\u00fcdergemeine, Br\u00fcder-Unit\u00e4t, or Herrnhuter, claims its pre-reformation origins in the present-day Czech Republic. It was \u201crenewed\u201d in the early eighteenth century by Count Nikolaus Ludwig von Zinzendorf (1700-1760) when groups of peasants, artisans, and craftsmen, mostly Protestant, flocked to the nobleman\u2019s estates in Berthelsdorf, Saxony, seeking a different kind of spiritual life. As the congregations grew, these men and women from all social classes found freedom to practice their religion in congregations like Herrnhut and Herrnhaag, which were designed to foster individual spirituality and communal faith. As these settlements grew, mission congregations were set up in the Caribbean, Greenland, South Africa, North America and elsewhere. One of the consequences of this world-wide Moravian mission was that men and women, from the 18th century to today, could find themselves transported from one side of the world to the other within the space of only a few months or years. The mobility of the Moravians is remarkable.</p><p>From the middle of the eighteenth century on, each member of the worldwide Moravian congregation has been invited to write a memoir that should serve as a farewell to the congregation and that was often read at his or her funeral. The primary purpose of this memoir was to articulate and preserve the \u201dinner journey;\u201d that is, the person\u2019s path from a state of ignorance of grace to his or her rebirth in Christ. Besides being read at the funeral, these <em>Lebensl\u00e4ufe</em> were disseminated to Moravian congregations around the world, where they were read by and to other Moravians to serve as a means of edification. The memoirs of leading figures and paradigmatic Moravians (whether man or woman, Count or artisan, European or African), became very popular within the Moravian worldwide congregation and were printed in the <em>Gemeinnachrichten</em>.</p><p>The memoirs also played a central role for the Moravian Congregation as they portrayed the \u201dinner journey\u201d of its members, which in turn constituted the very core of the \u201dinner church\u201d. Constituting a \u201cuniversal history of the church,\u201d as originally envisaged by Zinzendorf, this extraordinary custom has also created a vast database of nearly 65,000 records of all men and women who wrote or dictated a memoir. This web portal provides a visualization platform that enables the viewer to explore the global movements of all those Moravians who left a \u201cLebenslauf\u201d or memoir from the beginnings of the custom of writing a life story to the present-day. The intention is to open up new modes of exploration of the archival material, especially its spatial and temporal dimensions, and allow researchers to identify subsets of data that might take them to the digital artifact, or invite them to visit the Bethlehem and Herrnhut archives to look at the original Lebensl\u00e4ufe.</p><p>For further information on the Moravian Church in North America, go to <a title=\"\" href=\"https://www.moravian.org/2018/07/a-brief-history-of-the-moravian-church/\">https://www.moravian.org/2018/07/a-brief-history-of-the-moravian-church/</a></p><p>For urther information on the Br\u00fcder Unit\u00e4t, go to <a title=\"\" href=\"https://www.ebu.de/brueder-unitaet/\">https://www.ebu.de/brueder-unitaet/</a></p>",
            "order": 2
        }
    }
]